# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Graph\n"
"POT-Creation-Date: 2012-11-12 22:11\n"
"PO-Revision-Date: 2012-11-07 21:22+0100\n"
"Last-Translator: Michael Bach Ipsen <rosenthall@hotmail.com>\n"
"Language-Team: Graph Korean Translation Team <xgate32@hotmail.com>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: dxgettext 1.2.1\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-Basepath: C:\\Program Files\\Graph\\Locale\n"

#. Form1..Recent1..Hint
msgid "Open file: %s"
msgstr "파일 열기: %s"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_ShowInLegend..Caption
msgid "Show in legend"
msgstr "범례 보이기"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_ShowInLegend..Hint
msgid "Check to show the selected item in the legend."
msgstr "범례에 선택된 항목 보이기 확인."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Caption
#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Caption
#. Form21..Caption
msgid "Placement"
msgstr "배치"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Above..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Above..Caption
msgid "Above x-axis"
msgstr "x-축 위"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Above....Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Above....Hint
msgid "Place the label directly above the x-axis on the right side of the image."
msgstr "이미지 오른편의 x-축 위에 제목 배치."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Below..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Below..Caption
msgid "Below x-axis"
msgstr "x-축 아래"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Below....Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Below....Hint
msgid "Place the label directly below the x-axis on the right side of the image."
msgstr "이미지 오른편의 x-축 아래에 제목 배치."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Left..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Left..Caption
msgid "Left of y-axis"
msgstr "y-축 왼쪽"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Left....Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Left....Hint
msgid "Place the label to the left of the y-axis at the top of the image."
msgstr "이미지 위의 y-축 왼편에 제목 배치."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Right..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Right..Caption
msgid "Right of y-axis"
msgstr "y-축 오른쪽"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Right....Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Right....Hint
msgid "Place the label to the right of the y-axis at the top of the image."
msgstr "이미지 위의 y-축 오른편에 제목 배치."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Placement_Custom..Caption
#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_Custom..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Placement_Custom..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Label_Rotation_Custom..Caption
#. Form11..GroupBox2..ExtColorBox1..CustomName
#. Form12..GroupBox2..ExtColorBox1..CustomName
#. Form13..GroupBox1..ExtColorBox1..CustomName
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..ExtColorBox1..CustomName
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ExtColorBox2..CustomName
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..ExtColorBox1..CustomName
#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox1..CustomName
#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox2..CustomName
#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox3..CustomName
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ExtColorBox1..CustomName
#. Form6..ColorBox1..CustomName
#. Form6..ColorBox2..CustomName
#. Form7..GroupBox4..ExtColorBox1..CustomName
msgid "Custom..."
msgstr "사용자 정의..."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Placement_Custom..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Placement_Custom..Hint
msgid "Place the label at a custom position."
msgstr "사용자 위치에 제목 놓기."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Caption
msgid "Rotation"
msgstr "회전"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_0..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Rotation_0..Hint
#, fuzzy
msgid "Show the label with no rotation."
msgstr "함수 아래의 면적을 무늬채우기."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_90..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Rotation_90..Hint
msgid "Show the label rotated 90° counter clockwise."
msgstr ""

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_180..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Rotation_180..Hint
msgid "Show the label rotated 180°."
msgstr ""

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_270..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Rotation_270..Hint
msgid "Show the label rotated 270° counter clockwise."
msgstr ""

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_Custom..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Label_Rotation_Custom..Hint
msgid "Specify the angle of rotation for the label."
msgstr "제목 회전각 정의."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Export..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Export..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Export..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Export..Caption
msgid "Export to file..."
msgstr "파일로 내보내기..."

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Export..Hint
msgid "Export the selected point series to a file."
msgstr "선택된 포인트 시리즈를 파일로 내보내기."

#. Form1..ActionManager..............Caption
msgid "Import"
msgstr "불러오기"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..NewAction..Category
#. Form1..ActionManager..OpenAction..Category
#. Form1..ActionManager..SaveAction..Category
#. Form1..ActionManager..SaveAsAction..Category
#. Form1..ActionManager..SaveCopyAsAction..Category
#. Form1..ActionManager..SaveAsImageAction..Category
#. Form1..ActionManager..PrintAction..Category
#. Form1..ActionManager..ExitAction..Category
#. Form1..ActionManager..ImportGraphFileAction..Category
#. Form1..ActionManager..ImportPointSeriesAction..Category
msgid "File"
msgstr "파일"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..UndoAction..Category
#. Form1..ActionManager..RedoAction..Category
#. Form1..ActionManager..CutAction..Category
#. Form1..ActionManager..CopyAction..Category
#. Form1..ActionManager..PasteAction..Category
#. Form1..ActionManager..CopyImageAction..Category
#. Form1..ActionManager..AxesAction..Category
#. Form1..ActionManager..OptionsAction..Category
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..InsertFunctionAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertTangentAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertShadeAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertPointsAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertTrendlineAction..Category
#. Form1..ActionManager..EditAction..Category
#. Form1..ActionManager..DeleteAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertDifAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertLabelAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertRelationAction..Category
#. Form1..ActionManager..CustomFunctionsAction..Category
#. ParFuncFrame..ComboBox1..Text
#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1..Text
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. StdFuncFrame..ComboBox1..Text
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Function"
msgstr "함수"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..ZoomInAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomOutAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomWindowAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomSquareAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomStandardAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomFitAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomFitAllAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomXInAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomXOutAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomYInAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomYOutAction..Category
msgid "Zoom"
msgstr "확대/축소"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..PathAction..Category
#. Form1..ActionManager..AreaAction..Category
#. Form1..ActionManager..EvalAction..Category
#. Form1..ActionManager..TableAction..Category
#. Form1..ActionManager..AnimateAction..Category
#. Form15..Button2..Caption
msgid "Calc"
msgstr "계산"

#. Form1..ActionManager..........Caption
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#. Form1..ActionManager..............Caption
msgid "Internet"
msgstr "인터넷"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..ContentsAction..Category
#. Form1..ActionManager..ListAction..Category
#. Form1..ActionManager..HomePageAction..Category
#. Form1..ActionManager..UpdateAction..Category
#. Form1..ActionManager..AboutAction..Category
#. Form1..ActionManager..FaqAction..Category
#. Form1..ActionManager..DonateAction..Category
#. Form1..ActionManager..TipAction..Category
#. Form1..ActionManager..SupportAction..Category
#. Form1..ActionManager..ScriptDocAction..Category
#. Form11..Button3..Caption
#. Form12..Button3..Caption
#. Form13..Button3..Caption
#. Form14..Button3..Caption
#. Form15..Button3..Caption
#. Form16..Button3..Caption
#. Form17..Button4..Caption
#. Form19..Button3..Caption
#. Form3..Button3..Caption
#. Form4..Button3..Caption
#. Form5..Button3..Caption
#. Form6..Button3..Caption
#. Form7..Button3..Caption
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. Form1..ActionManager..NewAction..Caption
msgid "New"
msgstr "새로 만들기"

#. Form1..ActionManager..NewAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Create a new coordinate system."
msgstr "새 좌표계 생성."

#. Form1..ActionManager..OpenAction..Caption
msgid "Open..."
msgstr "열기..."

#. Form1..ActionManager..OpenAction..Hint
msgid "Read a coordinate system from a file."
msgstr "파일에서 좌표계 읽기."

#. Form1..ActionManager..SaveAction..Caption
msgid "Save"
msgstr "저장"

#. Form1..ActionManager..SaveAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Write the current coordinate system to a file."
msgstr "현재 좌표계를 파일로 저장."

#. Form1..ActionManager..SaveAsAction..Caption
#. Form20..PopupMenu1..Save1..Caption
msgid "Save as..."
msgstr "다른 이름으로 저장"

#. Form1..ActionManager..SaveAsAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Write the current coordinate system to a file with a new name."
msgstr "현재 좌표계를 파일로 저장."

#. Form1..ActionManager..SaveCopyAsAction..Caption
msgid "Save copy as..."
msgstr "다른 형식으로 복사..."

#. Form1..ActionManager..SaveCopyAsAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Save a copy of the current coordinate system to a file."
msgstr "현재 좌표계를 파일로 저장."

#. Form1..ActionManager..SaveAsImageAction..Caption
msgid "Save as image..."
msgstr "이미지로 저장..."

#. Form1..ActionManager..SaveAsImageAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Save the shown coordinate system as an image."
msgstr "제시된 좌표계를 이미지로 저장."

#. Form1..ActionManager..PrintAction..Caption
msgid "Print..."
msgstr "인쇄..."

#. Form1..ActionManager..PrintAction..Hint
msgid "Print shown coordinate system."
msgstr "제시된 좌표계 인쇄."

#. Form1..ActionManager..ExitAction..Caption
msgid "Exit"
msgstr "끝내기"

#. Form1..ActionManager..ExitAction..Hint
msgid "Quit the program."
msgstr "프로그램 종료."

#. Form1..ActionManager..UndoAction..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Undo..Caption
msgid "Undo"
msgstr "되돌리기"

#. Form1..ActionManager..UndoAction..Hint
msgid "Undo the last action."
msgstr "마지막 작동 되돌리기."

#. Form1..ActionManager..RedoAction..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Redo..Caption
msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

#. Form1..ActionManager..RedoAction..Hint
msgid "Redo the last action undone."
msgstr "완료되지 않은 마지막 명령 다시하기."

#. Form1..ActionManager..CutAction..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Cut..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Cut..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Cut..Caption
msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

#. Form1..ActionManager..CutAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Cut the selected function or point series to the clipboard."
msgstr "선택된 함수 또는 포인트 시리즈를 클립보드로 잘라내기."

#. Form1..ActionManager..CopyAction..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Copy..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Copy..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Copy..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Copy..Caption
msgid "Copy"
msgstr "복사하기"

#. Form1..ActionManager..CopyAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Copy the selected function or point series to the clipboard."
msgstr "선택된 함수 또는 포인트 시리즈를 클립보드로 복사하기."

#. Form1..ActionManager..PasteAction..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Paste..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Paste..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Paste..Caption
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#. Form1..ActionManager..PasteAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Paste a function or point series from the clipboard into the coordinate system."
msgstr "클립보드에서 함수 또는 포인트 시리즈를 좌표계에 붙여넣기."

#. Form1..ActionManager..CopyImageAction..Caption
msgid "Copy image"
msgstr "이미지 복사"

#. Form1..ActionManager..CopyImageAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Copy the shown coordinate system to the clipboard."
msgstr "제시된 좌표계를 클립보드로 복사하기."

#. Form1..ActionManager..AxesAction..Caption
msgid "Axes..."
msgstr "축..."

#. Form1..ActionManager..AxesAction..Hint
msgid "Edit axes settings."
msgstr "축 설정 편집."

#. Form1..ActionManager..OptionsAction..Caption
#. Form1..SaveDialogEx1..HelpCaption
#. Form19..Button4..Caption
msgid "Options..."
msgstr "옵션..."

#. Form1..ActionManager..OptionsAction..Hint
msgid "Edit various options for the interface and program features."
msgstr "인터페이스와 프로그램 특징에 대한 다양한 옵션을 편집."

#. Form1..ActionManager..InsertFunctionAction..Caption
msgid "Insert function..."
msgstr "함수 삽입..."

#. Form1..ActionManager..InsertFunctionAction..Hint
msgid "Insert a new function."
msgstr "새 함수 삽입"

#. Form1..ActionManager..InsertTangentAction..Caption
msgid "Insert tangent/normal..."
msgstr "접선/법선 삽입..."

#. Form1..ActionManager..InsertTangentAction..Hint
msgid "Insert a tangent or normal for the selected function."
msgstr "선택된 함수에 대한 접속 또는 법선 삽입."

#. Form1..ActionManager..InsertShadeAction..Caption
msgid "Insert shading..."
msgstr "무늬채우기 삽입..."

#. Form1..ActionManager..InsertShadeAction..Hint
msgid "Add shading to the selected function."
msgstr "선택된 함수에 무늬채우기 추가."

#. Form1..ActionManager..InsertPointsAction..Caption
msgid "Insert point series..."
msgstr "포인트 시리즈 삽입..."

#. Form1..ActionManager..InsertPointsAction..Hint
msgid "Insert a point series."
msgstr "포인트 시리즈 삽입."

#. Form1..ActionManager..InsertTrendlineAction..Caption
msgid "Insert trendline..."
msgstr "추세선 삽입..."

#. Form1..ActionManager..InsertTrendlineAction..Hint
msgid "Insert a curve of best fit for the selected point series."
msgstr "선택된 포인트 시리즈에 가장 알맞은 곡선 삽입."

#. Form1..ActionManager..EditAction..Caption
msgid "Edit..."
msgstr "편집..."

#. Form1..ActionManager..EditAction..Hint
msgid "Edit the selected element: Function, tangent, point series, etc."
msgstr "선택된 요소를 편집: 함수, 접선, 포인트 시리즈 등."

#. Form1..ActionManager..DeleteAction..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Delete..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Delete..Caption
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. Form1..ActionManager..DeleteAction..Hint
msgid "Delete the selected function, tangent or point series."
msgstr "선택된 함수, 접선, 포인트 시리즈 삭제."

#. Form1..ActionManager..InsertDifAction..Caption
msgid "Insert f'(x)..."
msgstr "f'(x) 삽입..."

#. Form1..ActionManager..InsertDifAction..Hint
msgid "Insert the first derivative of the selected function."
msgstr "선택된 함수의 1차 도함수 삽입."

#. Form1..ActionManager..ZoomInAction..Caption
msgid "In"
msgstr "확대"

#. Form1..ActionManager..ZoomInAction..Hint
msgid "Zoom in. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr ""

#. Form1..ActionManager..ZoomOutAction..Caption
msgid "Out"
msgstr "축소"

#. Form1..ActionManager..ZoomOutAction..Hint
msgid "Zoom out. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr ""

#. Form1..ActionManager..ZoomWindowAction..Caption
msgid "Window"
msgstr "창"

#. Form1..ActionManager..ZoomWindowAction..Hint
msgid "Zoom to user selected window."
msgstr "사용자 선택 창으로 확대/축소."

#. Form1..ActionManager..ZoomSquareAction..Caption
msgid "Square"
msgstr "정사각형"

#. Form1..ActionManager..ZoomSquareAction....Hint
msgid "Zoom to scale the axes equally. This will show a plotted circle in its correct relation instead of an ellipse."
msgstr "축의 규모를 같게 확대/축소. 이것은 타원 대신 수정된 관계에 제도된 원을 보여줍니다."

#. Form1..ActionManager..ZoomStandardAction..Caption
msgid "Standard"
msgstr "표준"

#. Form1..ActionManager..ZoomStandardAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Reset the axes to their default settings."
msgstr "기본 설정값으로 축 초기화."

#. Form1..ActionManager..MoveUpAction..Category
#. Form1..ActionManager..MoveDownAction..Category
#. Form1..ActionManager..MoveLeftAction..Category
#. Form1..ActionManager..MoveRightAction..Category
#. Form1..ActionManager..MoveAction..Category
msgid "Move"
msgstr "이동"

#. Form1..ActionManager..MoveUpAction..Caption
msgid "Move up"
msgstr "위로 이동"

#. Form1..ActionManager..MoveUpAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Move the graphing area up along the coordinate system. Hold down Shift to move in larger steps."
msgstr "좌표계를 따라 창을 위로 이동."

#. Form1..ActionManager..MoveDownAction..Caption
msgid "Move down"
msgstr "아래로 이동"

#. Form1..ActionManager..MoveDownAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Move the graphing area down along the coordinate system. Hold down Shift to move in larger steps."
msgstr "좌표계를 따라 창을 아래로 이동."

#. Form1..ActionManager..MoveLeftAction..Caption
msgid "Move left"
msgstr "왼쪽으로 이동"

#. Form1..ActionManager..MoveLeftAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Move the graphing area to the left along the coordinate system. Hold down Shift to move in larger steps."
msgstr "좌표계를 따라 창을 왼쪽으로 이동."

#. Form1..ActionManager..MoveRightAction..Caption
msgid "Move right"
msgstr "오른쪽으로 이동"

#. Form1..ActionManager..MoveRightAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Move the graphing area to the right along the coordinate system. Hold down Shift to move in larger steps."
msgstr "좌표계를 따라 창을 오른쪽으로 이동."

#. Form1..ActionManager..MoveAction..Caption
msgid "Move system"
msgstr "계 이동"

#. Form1..ActionManager..MoveAction..Hint
msgid "Move the coordinate system with the mouse."
msgstr "마우스로 좌표계를 이동."

#. Form1..ActionManager..PathAction..Caption
msgid "Length of path"
msgstr "경로 길이"

#. Form1..ActionManager..PathAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Calculate the length of path between two given points on the curve."
msgstr "곡선에 주어진 두 개의 점 사이의 경로 길이 계산."

#. Form1..ActionManager..AreaAction..Caption
#. AreaFrame..GridPanel1..Label3..Caption
msgid "Area"
msgstr "면적"

#. Form1..ActionManager..AreaAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Calculate the definite integral over a given interval."
msgstr "테이블 계산"

#. Form1..ActionManager..EvalAction..Caption
#. Form9..Caption
msgid "Evaluate"
msgstr "추적"

#. Form1..ActionManager..EvalAction..Hint
msgid "Evaluate or trace the selected function."
msgstr "선택된 함수의 좌표 추적"

#. Form1..ActionManager..TableAction..Caption
#, fuzzy
msgid "Table"
msgstr "테이블..."

#. Form1..ActionManager..TableAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Show an evaluation table."
msgstr "추적 테이블 보기."

#. Form1..ActionManager..ContentsAction..Caption
msgid "Contents and index"
msgstr "목차 및 색인"

#. Form1..ActionManager..ContentsAction..Hint
msgid "Open help file."
msgstr "도움말 열기."

#. Form1..ActionManager..ListAction..Caption
msgid "List of functions"
msgstr "함수 목록"

#. Form1..ActionManager..ListAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Show a list of built-in functions that can be used for graphing."
msgstr "그래프 작성에 사용될 수 있는 만들어진 함수 목록 보이기"

#. Form1..ActionManager..HomePageAction..Caption
msgid "Graph web site"
msgstr "Graph 웹사이트"

#. Form1..ActionManager..HomePageAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Open the default browser and show the Graph web site."
msgstr "기본 브라우져를 열고 프로그램의 홈페이지 보이기."

#. Form1..ActionManager..UpdateAction..Caption
msgid "Check for update"
msgstr "업데이트 확인"

#. Form1..ActionManager..UpdateAction..Hint
msgid "Contact the home page to see if a newer version is available."
msgstr "새 버젼이 사용가능하면 홈페이지에 접속하여 보기."

#. Form1..ActionManager..AboutAction..Caption
#. Form2..Caption
msgid "About Graph"
msgstr "Graph에 대하여"

#. Form1..ActionManager..AboutAction..Hint
msgid "Show copyright information."
msgstr "저작권 정보 보이기."

#. Form1..ActionManager..SeparatorAction..Category
#. Form1..ActionManager..SeparatorAction..Caption
msgid "Separator"
msgstr "분리선"

#. Form1..ActionManager..ZoomFitAction..Caption
msgid "Fit"
msgstr "맞춤"

#. Form1..ActionManager..ZoomFitAction..Hint
msgid "Zoom to show the selected element."
msgstr "선택된 요소를 보여주기 위해 확대/축소."

#. Form1..ActionManager..ZoomFitAllAction..Caption
msgid "Fit all"
msgstr "전체 맞춤"

#. Form1..ActionManager..ZoomFitAllAction..Hint
msgid "Zoom to show all elements."
msgstr "모든 요소를 보여주기 위해 확대/축소."

#. Form1..ActionManager..FaqAction..Caption
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "자주 물어보는 질문"

#. Form1..ActionManager..FaqAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Show a list of frequently asked questions and their answers."
msgstr "자주 물어보는 질문과 그 대답의 목록을 보이기."

#. Form1..ActionManager..InsertLabelAction..Caption
msgid "Insert label..."
msgstr "제목 삽입..."

#. Form1..ActionManager..InsertLabelAction..Hint
msgid "Insert a text label."
msgstr "텍스트 제목 삽입."

#. Form1..ActionManager..DonateAction..Caption
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#. Form1..ActionManager..DonateAction..Hint
msgid "Donate money to the project."
msgstr "프로젝트에 돈 기부하기."

#. Form1..ActionManager..TipAction..Caption
#. Form10..Caption
#. Form10..Panel1..LinkLabel1..Caption
msgid "Tip of the day"
msgstr "오늘의 유용한 정보"

#. Form1..ActionManager..TipAction..Hint
msgid "Show tip of the day"
msgstr "오늘의 유용한 정보 보기"

#. Form1..ActionManager..SupportAction..Caption
msgid "Support"
msgstr "지원"

#. Form1..ActionManager..SupportAction..Hint
msgid "Open browser with the support page for the program."
msgstr "프로그램 지원 페이지를 브라우져로 열기."

#. Form1..ActionManager..ZoomXInAction..Caption
msgid "Zoom x-axis in"
msgstr "x-축 축소"

#. Form1..ActionManager..ZoomXInAction....Hint
msgid "Zoom in on the x-axis only. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr ""

#. Form1..ActionManager..ZoomXOutAction..Caption
msgid "Zoom x-axis out"
msgstr "x-축 확대"

#. Form1..ActionManager..ZoomXOutAction....Hint
msgid "Zoom out on the x-axis only. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr ""

#. Form1..ActionManager..ZoomYInAction..Caption
msgid "Zoom y-axis in"
msgstr "y-축 축소"

#. Form1..ActionManager..ZoomYInAction....Hint
msgid "Zoom in on the y-axis only. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr ""

#. Form1..ActionManager..ZoomYOutAction..Caption
msgid "Zoom y-axis out"
msgstr "y-축 확대"

#. Form1..ActionManager..ZoomYOutAction....Hint
msgid "Zoom out on the y-axis only. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr ""

#. Form1..ActionManager..InsertRelationAction..Caption
msgid "Insert relation..."
msgstr "관계 삽입..."

#. Form1..ActionManager..InsertRelationAction..Hint
msgid "Insert a new equation or inequality."
msgstr "새로운 방정식 또는 부등식 삽입."

#. Form1..ActionManager..CustomFunctionsAction..Caption
#, fuzzy
msgid "Custom functions/constants..."
msgstr "사용자 정의 함수/상수"

#. Form1..ActionManager..CustomFunctionsAction..Hint
msgid "Create custom functions and constants for use in graphs."
msgstr "그래프에서 사용하기 위한 사용자 함수와 상수 생성."

#. Form1..ActionManager..AnimateAction..Caption
msgid "Animate..."
msgstr "애니메이션..."

#. Form1..ActionManager..AnimateAction..Hint
msgid "Create an animation by variating a constant."
msgstr "변하는 상수로 애니메이션 생성."

#. Form1..ActionManager..ImportGraphFileAction..Caption
msgid "Graph file..."
msgstr "Graph 파일..."

#. Form1..ActionManager..ImportGraphFileAction..Hint
msgid "Import a Graph file into the current coordinate system."
msgstr "현재 좌표계로 Graph 파일 불러오기."

#. Form1..ActionManager..ImportPointSeriesAction..Caption
msgid "Point series..."
msgstr "포인트 시리즈..."

#. Form1..ActionManager..ImportPointSeriesAction..Hint
msgid "Import point series from a data file."
msgstr "데이터 파일에서 포인트 시리즈 불러오기."

#. Form1..ActionManager..ScriptDocAction..Caption
msgid "Scripting engine documentation"
msgstr ""

#. Form1..ActionManager..ScriptDocAction..Hint
msgid "Show documentation for scripting engine and plugin system."
msgstr ""

#. Form1..PopupMenu2..ToolBar_Reset..Caption
msgid "Reset to default"
msgstr "기본값으로 초기화"

#. Form1..PopupMenu2..ToolBar_Reset..Hint
msgid "Reset the toolbar icons to the installation default."
msgstr "설치 기본값으로 도구막대 아이콘 초기화."

#. Form1..PopupMenu2..ToolBar_Customize..Caption
msgid "Customize toolbar..."
msgstr "도구막대 사용자 설정..."

#. Form1..PopupMenu2..ToolBar_Customize..Hint
msgid "Customize the icons shown on the toolbar."
msgstr "툴바에 보일 아이콘 사용자 정의."

#. Form1..PopupMenu3..Label_Edit..Caption
msgid "Edit label..."
msgstr "제목 편집..."

#. Form1..PopupMenu3..Label_Edit..Hint
msgid "Edit the label under the cursor."
msgstr "커서 아래의 제목 편집."

#. Form1..PopupMenu3..Label_Delete..Caption
msgid "Delete label"
msgstr "제목 삭제"

#. Form1..PopupMenu3..Label_Delete..Hint
msgid "Delete the label under the cursor."
msgstr "커서 아래의 제목 삭제."

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Show..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..CheckBox15..Caption
msgid "Show legend"
msgstr "범례 보이기"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Show..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..CheckBox15..Hint
msgid "Select to show a legend in the coordinate system."
msgstr "좌표계에 나타낼 범례 선택."

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Font..Caption
msgid "Font..."
msgstr "글꼴..."

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Font..Hint
msgid "Change the font of the legend."
msgstr "범례의 글꼴 변경."

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_TopRight..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Top Right"
msgstr "위 오른쪽"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_TopRight..Hint
msgid "Show the legend in the upper right corner."
msgstr "상단 오른편 구석에 범례 보이기."

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_BottomRight..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Bottom Right"
msgstr "아래 오른쪽"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_BottomRight..Hint
msgid "Show the legend in the bottom right corner."
msgstr "하단 오른편 구석에 범례 보이기."

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_TopLeft..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Top Left"
msgstr "위 왼쪽"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_TopLeft..Hint
msgid "Show the legend in the upper left corner."
msgstr "상단 왼편 구석에 범례 보이기."

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_BottomLeft..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Bottom Left"
msgstr "아래 왼쪽"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_BottomLeft..Hint
msgid "Show the legend in the bottom left corner."
msgstr "하단 왼편 구석에 범례 보이기."

#. Form10..Button1..Caption
#. Form15..Button1..Caption
#. Form19..Button2..Caption
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. Form10..Button2..Caption
msgid "Next tip"
msgstr "다음 팁"

#. Form10..Button3..Caption
msgid "Previous tip"
msgstr "이전 팁"

#. Form10..CheckBox1..Caption
msgid "Show tips at startup"
msgstr "시작시 팁 보이기"

#. Form10..Panel1..Label1..Caption
msgid "Did you know..."
msgstr "알고 계신가요..."

#. Form11..Caption
msgid "Insert relation"
msgstr "관계 삽입"

#. Form11..Label1..Caption
msgid "Relation:"
msgstr "관계:"

#. Form11..Label2..Caption
msgid "Constraints:"
msgstr "제약조건:"

#. Form11..Button1..Caption
#. Form12..Button1..Caption
#. Form13..Button1..Caption
#. Form14..Button1..Caption
#. Form16..Button1..Caption
#. Form17..Button1..Caption
#. Form18..Button1..Caption
#. Form2..Button1..Caption
#. Form21..TntButton1..Caption
#. Form3..Button1..Caption
#. Form4..Button1..Caption
#. Form5..Button1..Caption
#. Form6..Button1..Caption
#. Form7..Button1..Caption
#. Form8..Button1..Caption
#. PrintFrm..Button1..Caption
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. Form11..Button2..Caption
#. Form12..Button2..Caption
#. Form13..Button2..Caption
#. Form14..Button2..Caption
#. Form15..ProgressForm1..ButtonCaption
#. Form16..Button2..Caption
#. Form17..Button2..Caption
#. Form18..Button2..Caption
#. Form19..ProgressForm1..ButtonCaption
#. Form21..TntButton2..Caption
#. Form3..Button2..Caption
#. Form4..Button2..Caption
#. Form5..Button2..Caption
#. Form6..Button2..Caption
#. Form7..Button2..Caption
#. Form8..Button2..Caption
#. PrintFrm..Button2..Caption
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Form11..GroupBox1..Caption
#. Form12..GroupBox1..Caption
#. Form5..GroupBox3..Caption
#. Form7..GroupBox3..Caption
msgid "Legend text"
msgstr "범례 텍스트"

#. Form11..GroupBox1..Label10..Caption
#. Form12..GroupBox1..Label10..Caption
#. Form14..Label3..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..Label12..Caption
#. Form5..GroupBox3..Label10..Caption
#. Form7..GroupBox3..Label10..Caption
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#. Form11..GroupBox1..Edit3....Hint
#. Form5..GroupBox3..Edit7....Hint
msgid "Write a descriptive text to show in the legend and function list. If empty the formula will be used."
msgstr "범례와 함수 목록에 보이는 설명문 쓰기. 공백이면 방정식이 사용됨."

#. Form11..GroupBox2..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..Caption
#. PrintFrm..GroupBox1..Button3..Caption
msgid "Properties"
msgstr "속성"

#. Form11..GroupBox2..Label7..Caption
#. Form13..GroupBox1..Label7..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Label1..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Label5..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..Label4..Caption
msgid "Style:"
msgstr "종류:"

#. Form11..GroupBox2..Label9..Caption
#. Form12..GroupBox2..Label9..Caption
#. Form13..GroupBox1..Label6..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Label2..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Label6..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..Label5..Caption
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Label9..Caption
#. Form7..GroupBox4..Label9..Caption
msgid "Color:"
msgstr "색상:"

#. Form11..GroupBox2..Label3..Caption
#. Form12..GroupBox2..Label8..Caption
#. Form13..GroupBox1..Label5..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Label7..Caption
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Label8..Caption
#. Form7..GroupBox4..Label8..Caption
msgid "Width:"
msgstr "두께:"

#. Form11..GroupBox2..ShadeSelect1....Hint
msgid "Select the style used for drawing the inequality. Not used for equations."
msgstr "부등식을 작성하는데 사용되는 종류를 선택. 방정식에서는 사용 안됨."

#. Form11..GroupBox2..ExtColorBox1..Hint
msgid "Select the color for drawing the relation."
msgstr "관계식 그래프 색상 선택"

#. Form11..GroupBox2..Panel1..Edit4....Hint
msgid "Width in pixels of the equation line or the borderline of the inequality."
msgstr "방정식 선의 혹은 부등식의 경계선 두께(픽셀)."

#. Form11..Edit1..Hint
msgid "Enter the relation, for example \"x^2+y^2 = 25\" or \"y < sin(x)\""
msgstr "관계 입력, 예) \"x^2+y^2 = 25\" 또는 \"y < sin(x)\""

#. Form11..Edit2....Hint
msgid "Enter constraints for the relation, for example \"x > 0 and y < 5\""
msgstr "관계에 대한 제약조건을 입력하세요. 예) \"x > 0 and y < 5\""

#. Form12..Caption
msgid "Insert tangent/normal"
msgstr "접선/법선 삽입"

#. Form12..Edit1..Hint
#, fuzzy
msgid "Value where the tangent/normal will interact with the function."
msgstr "접선/법선이 함수를 교차하는 곳의 좌표."

#. Form12..RadioGroup1..Hint
msgid "Choose if you want a tangent or a normal."
msgstr "접선 또는 법선을 선택."

#. Form12..RadioGroup1..Caption
msgid "Type"
msgstr "형식"

#. Form12..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Tangent"
msgstr "접선"

#. Form12..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Normal"
msgstr "법선"

#. Form12..GroupBox1..Edit2....Hint
#. Form7..GroupBox3..Edit3....Hint
msgid "Write a descriptive text to show in the legend. If empty the equation will be used."
msgstr "범례에 보이는 설명문 쓰기. 공백이면 방정식이 사용됨."

#. Form12..GroupBox2..Caption
#. Form5..GroupBox4..Caption
#. Form7..GroupBox4..Caption
msgid "Graph properties"
msgstr "그래프 속성"

#. Form12..GroupBox2..Label7..Caption
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Label7..Caption
#. Form7..GroupBox4..Label7..Caption
msgid "Line style:"
msgstr "선 종류:"

#. Form12..GroupBox2..Edit3..Hint
#. Form13..GroupBox1..Edit2..Hint
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Panel1..Edit6..Hint
#. Form7..GroupBox4..Edit4..Hint
msgid "Width of graph in pixels."
msgstr "그래프의 폭(픽셀)."

#. Form12..GroupBox2..LineSelect1..Hint
#. Form13..GroupBox1..LineSelect1..Hint
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..LineSelect1..Hint
#. Form7..GroupBox4..LineSelect1..Hint
msgid "Choose which line style to use for drawing the graph."
msgstr "그래프 작성에 사용될 선 종류를 선택."

#. Form12..GroupBox2..ExtColorBox1..Hint
#. Form13..GroupBox1..ExtColorBox1..Hint
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ExtColorBox1..Hint
#. Form7..GroupBox4..ExtColorBox1..Hint
msgid "Select the color of the graph."
msgstr "그래프의 색상 선택."

#. Form12..GroupBox3..Caption
#. Form5..GroupBox2..Caption
#. Form7..GroupBox2..Caption
msgid "Argument range"
msgstr "제한 범위"

#. Form12..GroupBox3..Label4..Caption
#. Form15..Label1..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Label6..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Label8..Caption
#. Form19..TntGroupBox1..Label2..Caption
#. Form5..GroupBox2..Label4..Caption
#. Form7..GroupBox2..Label4..Caption
#. AreaFrame..GridPanel1..Label1..Caption
msgid "From:"
msgstr "시작:"

#. Form12..GroupBox3..Label5..Caption
#. Form15..Label2..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Label7..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Label9..Caption
#. Form19..TntGroupBox1..Label3..Caption
#. Form5..GroupBox2..Label5..Caption
#. Form7..GroupBox2..Label5..Caption
#. AreaFrame..GridPanel1..Label2..Caption
msgid "To:"
msgstr "끝:"

#. Form12..GroupBox3..Edit4..Hint
#. Form5..GroupBox2..Edit3..Hint
#. Form7..GroupBox2..Edit1..Hint
msgid "Start of range interval for the used variable."
msgstr "사용된 변수에 대한 범위의 시작."

#. Form12..GroupBox3..Edit5..Hint
#. Form5..GroupBox2..Edit4..Hint
#. Form7..GroupBox2..Edit2..Hint
msgid "End of range interval for the used variable."
msgstr "사용된 변수에 대한 범위의 끝."

#. Form12..GroupBox5..Caption
#. Form5..GroupBox5..Caption
msgid "Endpoints"
msgstr "종점"

#. Form12..GroupBox5..Label11..Caption
#. Form5..GroupBox5..Label11..Caption
msgid "Start:"
msgstr "시작:"

#. Form12..GroupBox5..Label12..Caption
#. Form5..GroupBox5..Label12..Caption
msgid "End:"
msgstr "끝:"

#. Form12..GroupBox5..ComboBox1....Hint
#. Form5..GroupBox5..ComboBox2....Hint
msgid "Select marker to show at the start of the interval. Only used if an argument range is specified."
msgstr "간격의 시작에 보일 표시 선택.  제한 범위가 지정되어야 사용할 수 있음."

#. Form12..GroupBox5..ComboBox2....Hint
#. Form5..GroupBox5..ComboBox3....Hint
msgid "Select marker to show at the end of the interval. Only used if an argument range is specified."
msgstr "간격의 끝에 보일 표시 선택. 제한 범위가 지정되어야 사용할 수 있음."

#. Form13..Caption
msgid "Insert trendline"
msgstr "추세선 삽입"

#. Form13..GroupBox1..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Caption
msgid "Line"
msgstr "선"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Caption
msgid "Built-in"
msgstr "유형"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel1..Image1..Hint
msgid "Create a linear function: f(x)=ax+b"
msgstr "선형함수 생성: f(x)=ax+b"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel2..Image2..Hint
msgid "Create a logarithmic function: f(x)=a*ln(x)+b"
msgstr "로그함수 생성: f(x)=a*ln(x)+b"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel3..Image3..Hint
msgid "Create a polynomial function: f(x)=ax^3+bx^2+cx+d"
msgstr "다항식 생성 :  f(x)=ax^3+bx^2+cx+d"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel4..Image4..Hint
msgid "Create a power function: f(x)=ax^b"
msgstr "거듭제곱 함수 생성: f(x)=ax^b"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel5..Image5..Hint
msgid "Create a exponential function: f(x)=a*b^x"
msgstr "지수함수 생성: f(x)=a*b^x"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..StaticText1..Caption
msgid "Order:"
msgstr "차수:"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton3..Caption
msgid "Polynomial"
msgstr "다항식"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton2..Caption
msgid "Logarithmic"
msgstr "로그"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton1..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2....Items.Strings
msgid "Linear"
msgstr "선형"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton4..Caption
msgid "Power"
msgstr "거듭제곱"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton5..Caption
msgid "Exponential"
msgstr "지수"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel6..Image6..Hint
msgid "Create a moving average as a series of straight lines."
msgstr "직선의 시리즈와 같은 평균 이동을 생성."

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton6..Caption
msgid "Moving average"
msgstr "이동 평균"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..StaticText2..Caption
msgid "Period:"
msgstr "구간:"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Edit4..Hint
msgid "Determines how many points are used for the average."
msgstr "얼마나 많은 점들이 평균에 사용되는지 결정하세요."

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Edit1..Hint
msgid "The order of the polynomium. For example 2 means a parable."
msgstr "다항식의 차수. 예) 2는 포물선을 뜻합니다."

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Caption
msgid "User defined"
msgstr "사용자 지정"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Label1..Caption
msgid "Model:"
msgstr "모델:"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Button4..Caption
#. Form8..Caption
msgid "Add model"
msgstr "모델 추가"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Button5..Caption
msgid "Remove model"
msgstr "모델 삭제"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Button6..Caption
msgid "Edit model"
msgstr "모델 편집"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Edit3..Hint
msgid "Enter a function model to base the trendline on."
msgstr "추세선에 기본이 될 함수 모델을 입력하세요."

#. Form13..CheckBox1....Hint
#. Form13..Edit5....Hint
msgid "Type a value in the Intercept box to specify the point where you want the trendline to meet the y-axis. This is only available for linear, polynomial and exponential trendlines."
msgstr "절편 상자에 y-축과 만나는 추세선 절편값을 입력합니다. 선형, 다항식, 지수 추세선에서만 사용가능합니다."

#. Form13..CheckBox1..Caption
msgid "Intercept ="
msgstr "절편 ="

#. Form13..TntPopupMenu1..Popup_Import..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Import..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Import..Caption
msgid "Import from file..."
msgstr "파일에서 불러오기..."

#. Form13..TntPopupMenu1..Popup_Import..Hint
msgid "Import user models from a file."
msgstr "파일에서 사용자 모델 불러오기."

#. Form13..TntPopupMenu1..Popup_Export..Caption
msgid "Export all to file..."
msgstr "파일로 모두 내보내기..."

#. Form13..TntPopupMenu1..Popup_Export..Hint
msgid "Export user models to a file."
msgstr "파일로 사용자 모델 내보내기."

#. Form13..SaveDialog1..Filter
#. Form13..OpenDialog1..Filter
msgid "User models [*.ini]|*.ini"
msgstr "사용자 모델 [*.ini]|*.ini"

#. Form14..Caption
msgid "Insert point series"
msgstr "포인트 시리즈 삽입"

#. Form14..Edit1....Hint
msgid "The name of the point series, which is shown in the list to the left of the coordinate system."
msgstr "좌표계의 왼쪽 목록에 보이는 포인트 시리즈의 명칭."

#. Form14..Edit1..Text
msgid "Series"
msgstr "급수"

#. Form14..GroupBox4....Hint
msgid "This shows a sample of the markers and the lines between the markers."
msgstr "표시의 예제와 표시 사이의 선들을 보여준다."

#. Form14..GroupBox4..Caption
msgid "Sample"
msgstr "사용예"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..Caption
msgid "Markers"
msgstr "표시"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Caption
msgid "Marker"
msgstr "표시"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Label4..Caption
msgid "Size:"
msgstr "크기:"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Edit2..Hint
msgid "Choose the size of the markers."
msgstr "표시의 크기 선택."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..PointSelect1..Hint
msgid "Choose the type of markers to be shown at each point."
msgstr "각각의 점에 보일 표시의 형식을 선택."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..ExtColorBox1..Hint
msgid "Choose the color of the markers."
msgstr "표시의 색상을 선택."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Label11..Caption
msgid "Interpolation:"
msgstr "보간법:"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..LineSelect1....Hint
msgid "Choose the style of lines to be drawn between the points. You may also choose not to draw any lines."
msgstr "점들 사이에 그려질 선의 종류를 선택. 선을 그리지 않을 수도 있다."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Edit3..Hint
msgid "Choose the width of the lines in pixels."
msgstr "선의 두께를 픽셀로 선택."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2..Hint
msgid "Select which kind of line to draw between the markers."
msgstr "표시 사이에 그려질 선의 종류를 선택."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "1D cubic spline"
msgstr "삼차 스플라인"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "2D cubic spline"
msgstr "삼차 스플라인"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2....Items.Strings
msgid "Half cosine"
msgstr "cos x/2"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ExtColorBox2..Hint
msgid "Choose the color of the lines."
msgstr "선 색상 선택."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..Caption
msgid "Labels"
msgstr "제목"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..Label8..Caption
msgid "Position:"
msgstr "위치:"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..CheckBox2..Hint
msgid "Check to show the coordinate at each point."
msgstr "각각의 점에 보여줄 좌표 확인."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..CheckBox2..Caption
msgid "Show coordinates"
msgstr "좌표 보이기"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..BitBtn1..Hint
msgid "Select the font for the coordinates."
msgstr "좌표계에 사용할 글꼴 선택."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1..Hint
msgid "Select where the coordinates should be shown."
msgstr "좌표를 어디에 보여줄 것인지 선택."

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Above"
msgstr "위"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Below"
msgstr "아래"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Above Left"
msgstr "왼쪽으로 이동"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Above Right"
msgstr "오른쪽으로 이동"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Below Left"
msgstr "함수 아래"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Below Right"
msgstr "위 오른쪽"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup1....Hint
msgid "Choose between cartesian (x,y) coordinates and polar (θ,r) coordinates."
msgstr ""

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup1..Caption
#, fuzzy
msgid "Coordinate type"
msgstr "좌표 정의되지 않음"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Cartesian"
msgstr ""

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup1....Items.Strings
#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Polar"
msgstr "극좌표"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..Caption
msgid "Error bars"
msgstr "오차 막대"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..Caption
#, fuzzy
msgid "X error amount"
msgstr "X 오차 막대"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..CheckBox3..Hint
msgid "Show horizontal error bars."
msgstr "수평 오차 막대 보기."

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..CheckBox3..Caption
msgid "Show x-bars"
msgstr "x-바 보기"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton1..Hint
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton4..Hint
msgid "All error bars are the same size."
msgstr "모든 오차 막대는 같은 크기입니다."

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton1..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton4..Caption
msgid "Fixed:"
msgstr "고정값:"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..Edit4..Hint
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..Edit6..Hint
msgid "Enter fixed value."
msgstr "고정값 입력."

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton2..Hint
msgid "All error bars are the same percentage of the x-coordinate."
msgstr "모든 오차 막대는 x-좌표의 동일한 퍼센트입니다."

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton2..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton5..Caption
msgid "Relative:"
msgstr "상대값:"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton3..Hint
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton6..Hint
msgid "Each error bar is given a custom value."
msgstr "각각의 오차 막대는 주어진 사용자 값입니다."

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton3..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton6..Caption
msgid "Custom"
msgstr "사용자 정의"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..Edit5..Hint
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..Edit7..Hint
msgid "Enter relative value in percent."
msgstr "퍼센트로 상대값을 입력하세요."

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..Caption
#, fuzzy
msgid "Y error amount"
msgstr "Y 오차 막대"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..CheckBox4..Hint
msgid "Show vertical error bars."
msgstr "수직 오차 막대 보기."

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..CheckBox4..Caption
msgid "Show y-bars"
msgstr "y-바 보기"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton5..Hint
msgid "All error bars are the same percentage of the y-coordinate."
msgstr "모든 오차 막대는 y-좌표의 동일한 퍼센트입니다."

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Cut..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Cut..Hint
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Cut..Hint
msgid "Cut the selected text to the clipboard."
msgstr "선택된 텍스트를 클립보드로 잘라내기."

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Copy..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Copy..Hint
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Copy..Hint
msgid "Copy the selected text to the clipboard."
msgstr "선택된 텍스트를 클립보드로 복사."

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Paste....Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Paste....Hint
msgid "Paste text from the clipboard into the grid. Other cells may be overwritten by the text from the clipboard."
msgstr "클립보드의 텍스트를 격자에 붙여넣기. 다른 셀들은 클립보드의 텍스트에 의해 덮여쓰기 됨."

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Delete..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Delete..Hint
msgid "Erase selected cells."
msgstr "선택된 셀 지우기"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Insert..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Insert..Caption
msgid "Insert row"
msgstr "열 삽입"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Insert..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Insert..Hint
msgid "Inserts a row in the grid moving rows below one down."
msgstr "격자에 행을 삽입하여 그 아래로 행을 이동."

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Remove..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Remove..Caption
msgid "Remove row"
msgstr "열 삭제"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Remove..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Remove..Hint
msgid "Removes the selected rows."
msgstr "선택된 열 삭제."

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Select..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Select..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Select..Caption
msgid "Select all"
msgstr "전체 선택"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Select..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Select..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Select..Hint
msgid "Select all cells."
msgstr "모든 셀 선택."

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Import..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Import..Hint
msgid "Import data from a file and place it at the selected cell."
msgstr "파일에서 데이터를 불러와 선택된 셀에 놓기."

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Export..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Export..Hint
msgid "Export selected data to a file."
msgstr "선택된 데이터를 파일로 내보내기."

#. Form15..Caption
msgid "Calculate table"
msgstr "테이블 계산"

#. Form15..Edit3....Hint
msgid "The step value. This is the difference between two adjoining values in the defined interval."
msgstr "단계 값. 이것은 정의된 간격에서 두 개의 인접한 값사이의 차이다."

#. Form15..Edit1..Hint
msgid "The first x-value in the interval."
msgstr "간격의 처음 x-값."

#. Form15..Edit2..Hint
msgid "The last x-value in the interval."
msgstr "간격의 마지막 x-값."

#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show1..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show2..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show3..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show4..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show5..Caption
msgid "Show %s"
msgstr "%s 보기"

#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show1..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show2..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show3..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show4..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show5..Hint
#, fuzzy
msgid "Show the %s column in the table."
msgstr "테이블에 f'(x)열 보이기."

#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Copy..Hint
msgid "Copy selected cells to the clipboard."
msgstr "선택된 셀을 클립보드로 복사."

#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Export..Hint
msgid "Saves the selected data to a file."
msgstr "선택된 데이터를 파일로 저장."

#. Form15..ProgressForm1..Caption
msgid "Calculating"
msgstr "계산중"

#. Form15..SaveDialog1..Filter
msgid "CSV (Comma delimited) [*.csv]|*.csv|Text [*.txt]|*.txt"
msgstr "CSV (쉼표 표시된) [*.csv]|*.csv|텍스트 [*.txt]|*.txt"

#. Form16..Caption
msgid "Insert shading"
msgstr "무늬채우기 삽입"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Caption
msgid "Shading"
msgstr "무늬채우기"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel1..Image1..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton1..Hint
msgid "Shades the area between the function and the x-axis."
msgstr "함수와 x-축 사이의 면적을 무늬채우기."

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel2..Image2..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton2..Hint
msgid "Shades the area below the function."
msgstr "함수 아래의 면적을 무늬채우기."

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel3..Image3..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton3..Hint
msgid "Shades the area above the function."
msgstr "함수 위의 면적을 무늬채우기."

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel4..Image4..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton4..Hint
msgid "Shades the area between the function and the y-axis."
msgstr "함수와 y-축 사이의 면적을 무늬채우기."

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel5..Image5..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton5..Hint
msgid "Shades the area inside the function."
msgstr "함수 내부의 면적을 무늬채우기."

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel6..Image6....Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton6....Hint
msgid "Shades the area between the main function and the function selected in the list to the right."
msgstr "주 함수와 오른편의 목록에서 선택한 함수 사이의 면적을 무늬채우기."

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton3..Caption
msgid "Above function"
msgstr "함수 위"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton1..Caption
msgid "Between function and x-axis"
msgstr "함수와 x-축 사이"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton6..Caption
msgid "Between functions"
msgstr "함수 사이"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton4..Caption
msgid "Between function and y-axis"
msgstr "함수와 y-축 사이"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton5..Caption
msgid "Inside function"
msgstr "함수 안"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton2..Caption
msgid "Below function"
msgstr "함수 아래"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..Caption
#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton6..Hint
#. Form4..Caption
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Caption
#. Form19..TntGroupBox1..Caption
msgid "Range"
msgstr "범위"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Edit1..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Edit3..Hint
msgid "Coordinate where the shading starts."
msgstr "무늬채우기가 시작될 좌표."

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Edit2..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Edit4..Hint
msgid "Coordinate where the shading ends."
msgstr "무늬채우기가 끝나는 좌표."

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..CheckBox2..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..CheckBox4..Hint
msgid "Check to increase the end coordinate until intersection."
msgstr "교점까지 증가시킬 마지막 좌표 확인."

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..CheckBox2..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..CheckBox4..Caption
msgid "Increase to intersection"
msgstr "교점으로 증가"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..CheckBox1..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..CheckBox3..Hint
msgid "Check to decrease the start coordinate until intersection."
msgstr "교점까지 시작 좌표를 감소시키려면 체크."

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..CheckBox1..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..CheckBox3..Caption
msgid "Decrease to intersection"
msgstr "교점으로 감소"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..ShadeSelect1..Hint
msgid "Select the style used for the shading."
msgstr "무늬채우기에 사용될 종류 선택."

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..ExtColorBox1..Hint
msgid "Select color used for shading."
msgstr "무늬채우기에 사용할 색상 선택."

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..CheckBox5..Hint
#, fuzzy
msgid "Mark the border around the shading."
msgstr "선으로 색칠되는 무늬채우기 끝을 표시."

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..CheckBox5..Caption
#, fuzzy
msgid "Mark border"
msgstr "표시"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..Edit5..Hint
msgid "Enter a description to show in the legend."
msgstr "범례 안에 보여질 설명을 입력합니다."

#. Form16..PageControl1..TabSheet3..Caption
msgid "2nd function"
msgstr "두번째 함수"

#. Form16..PageControl1..TabSheet3..Label11..Caption
msgid "2nd function:"
msgstr "두번째 함수:"

#. Form16..PageControl1..TabSheet3..ListBox1....Hint
msgid "Select the second function when you want a shading between two functions."
msgstr "두 함수 간에 무늬채우기를 원할 때 두번째 함수를 선택하세요."

#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Caption
msgid "Shading range for 2nd function"
msgstr "두번째 함수를 위한 무늬채우기 범위"

#. Form17..Caption
msgid "Custom functions/constants"
msgstr "사용자 정의 함수/상수"

#. Form17..Button3..Caption
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#. Form17..Grid1....TitleCaptions.Strings
msgid "Names"
msgstr "이름"

#. Form17..Grid1....TitleCaptions.Strings
msgid "Definition"
msgstr "정의"

#. Form18..Caption
msgid "Image options"
msgstr "이미지 옵션"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Caption
msgid "Size"
msgstr "크기"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Label1..Caption
msgid "Image width:"
msgstr "이미지 너비:"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Label2..Caption
msgid "Image height:"
msgstr "이미지 높이:"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Edit1..Hint
msgid "Set a custom image width in pixels."
msgstr "사용자 이미지 너비 설정."

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Edit2..Hint
msgid "Set a custom image height in pixels."
msgstr "사용자 이미지 높이 설정."

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup3....Hint
msgid "Choose to use the same size as shown on the screen or a custom image size."
msgstr "화면 또는 사용자 이미지 크기에 제시하려면 같은 크기를 사용하는 것을 선택하세요."

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup3..Caption
msgid "Image size"
msgstr "이미지 크기"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Screen size"
msgstr "화면 크기"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Custom size"
msgstr "사용자 정의 크기"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..RadioGroup1....Hint
msgid "Progressive encoding allows viewers to see a rough copy of the image while it is downloaded."
msgstr "다운로드되는 동안 이미지의 거친 복사를 볼 수 있도록 점진적인 인코딩 허용."

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..RadioGroup1..Caption
msgid "Encoding"
msgstr "인코딩"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Sequential"
msgstr "수열"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Progressive"
msgstr "누적"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Hint
msgid "Select a compression quality."
msgstr "압축 품질 선택."

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Caption
msgid "Quality"
msgstr "품질"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..Label3..Caption
msgid "Paper size:"
msgstr "용지 크기"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2..Hint
#. PrintFrm..RadioGroup1..Hint
msgid "Choose paper orientation."
msgstr "용지 방향 선택"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2..Caption
#. PrintFrm..RadioGroup1..Caption
msgid "Orientation"
msgstr "방향"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Items.Strings
#. PrintFrm..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Portrait"
msgstr "세로방향"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Items.Strings
#. PrintFrm..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Landscape"
msgstr "가로방향"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..ComboBox1..Hint
msgid "Choose paper size to use."
msgstr "사용할 용지 크기 선택"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Letter"
msgstr "Letter"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Ledger"
msgstr "Ledger"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Legal"
msgstr "Legal"

#. Form18..CheckBox1..Hint
#. Form3..CheckBox16..Hint
msgid "Select this to use these settings as defaults in the future."
msgstr "이 설정을 앞으로 기본값으로 사용할 것을 선택합니다."

#. Form18..CheckBox1..Caption
#. Form3..CheckBox16..Caption
msgid "Save as default"
msgstr "기본값으로 저장"

#. Form19..Caption
#. Form19..Button1..Caption
msgid "Animate"
msgstr "애니메이션"

#. Form19..Label1..Caption
msgid "Constant:"
msgstr "상수:"

#. Form19..ComboBox1..Hint
msgid "Choose a constant to change between each frame."
msgstr "각 프레임 간에 변경할 상수를 선택하세요."

#. Form19..TntGroupBox1..Label4..Caption
msgid "Step:"
msgstr "단계:"

#. Form19..TntGroupBox1..Edit1..Hint
msgid "The first value of the constant."
msgstr "상수의 처음 값."

#. Form19..TntGroupBox1..Edit2..Hint
msgid "The last value of the constant."
msgstr "상수의 마지막 값."

#. Form19..TntGroupBox1..Edit3..Hint
msgid "The chosen constant is changed by this value between each frame."
msgstr "선택된 상수는 각 프레임사이에 이 값에 의해 변경됩니다."

#. Form19..TntGroupBox2..Caption
msgid "Frame options"
msgstr "프레임 옵션"

#. Form19..TntGroupBox2..Label5..Caption
msgid "Frame width:"
msgstr "프레임 너비:"

#. Form19..TntGroupBox2..Label6..Caption
msgid "Frame height:"
msgstr "프레임 높이:"

#. Form19..TntGroupBox2..Label7..Caption
msgid "Frames/second:"
msgstr "초당 프레임:"

#. Form19..TntGroupBox2..Edit4..Hint
msgid "Width of each frame, in pixels."
msgstr "각 프레임의 너비(픽셀)."

#. Form19..TntGroupBox2..Edit5..Hint
msgid "Height of each frame, in pixels."
msgstr "각 프레임의 높이(픽셀)."

#. Form19..TntGroupBox2..Edit6..Hint
msgid "Number of frames per second used when the animation is played."
msgstr "애니메이션이 재생될 때 사용되는 초당 프레임 수."

#. Form19..ProgressForm1..Caption
msgid "Working"
msgstr "작업중"

#. Form2..Panel1..Version..Caption
msgid "Version %s"
msgstr "버젼 %s"

#. Form2..Panel1..Label3..Caption
msgid "Build %s"
msgstr "빌드 %s"

#. Form2..Panel1..Comments....Caption
#, fuzzy
msgid "This is free software, and you are welcome to redistribute it under the terms in the <a href=\"%s\">GNU General Public License</a> version 2. Please send bug reports and suggestions to the programmer."
msgstr "이 프로그램은 프리웨어이며, GNU General Public License 조건하에 재배포하실 수 있습니다.버그 보고 및 제안을 프로그래머에게 보내주세요."

#. Form2..Panel1..LinkLabel1....Caption
#, fuzzy
msgid "The newest version as well as the source code are available at: %s"
msgstr "소스 코드뿐 아니라 최신 버젼은 사용가능함:"

#. Form2..Panel1..LinkLabel2..Caption
#, fuzzy
msgid "Email: %s"
msgstr "전자우편:"

#. Form2..Panel1..LinkLabel3..Caption
msgid "<Language> translation by <Translator>"
msgstr "<Language> 번역 : <Translator>"

#. Form20..Caption
msgid "Animation"
msgstr "애니메이션"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton1..Hint
msgid "Play"
msgstr "재생"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton2..Hint
msgid "Pause"
msgstr "일시정지"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton3..Hint
msgid "Stop"
msgstr "정지"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton4..Hint
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton5..Hint
msgid "Step"
msgstr "단계"

#. Form20..SaveDialog1..Filter
msgid "Audio Video Interleave [*.avi]|*.avi"
msgstr ""

#. Form20..PopupMenu1..Speed1..Caption
msgid "Speed"
msgstr "빠르기"

#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N101..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N501..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N1001..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N1501..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N2001..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N10001..Hint
msgid "Change the speed used to play the animation."
msgstr "애니메이션 재생에 사용될 속도 변경."

#. Form20..PopupMenu1..Repeat1..Caption
msgid "Repeat"
msgstr "반복"

#. Form20..PopupMenu1..Repeat1..Hint
msgid "Repeat playing the animation until manually stopped."
msgstr "수동으로 멈출때까지 애니메이션 재생 반복."

#. Form20..PopupMenu1..Reverse1..Caption
msgid "Auto reverse"
msgstr "자동 되감기"

#. Form20..PopupMenu1..Reverse1....Hint
msgid "Play backwards when the end of the animation is reached. This is most useful in combination with the \"Repeat\" command."
msgstr "애니메이션의 끝에 도달하면 거꾸로 재생. 이것은 \"반복\" 명령과 조합될 때 가장 유용함."

#. Form20..PopupMenu1..Save1..Hint
msgid "Save the animation to a file."
msgstr "애니메이션을 파일로 저장."

#. Form20..PopupMenu1..Saveimageas1..Caption
msgid "Save frame..."
msgstr "프레임 저장..."

#. Form20..PopupMenu1..Saveimageas1..Hint
msgid "Save the shown frame to an image file."
msgstr "이미지 파일로 보이는 프레임 저장."

#. Form20..PopupMenu1..Saveimagesequence1..Caption
msgid "Save all frames..."
msgstr "모든 프레임 저장..."

#. Form20..PopupMenu1..Saveimagesequence1....Hint
msgid "Save all frames in the animation to image files. This will create as many files as there are frames in the animation."
msgstr "애니메이션의 모든 프레임을 이미지 파일로 저장. 애니메이션이 있는 프레임 만큼 많은 파일을 생성합니다."

#. Form21..Label1..Caption
#, fuzzy
msgid "Corner:"
msgstr "색상:"

#. Form21..ComboBox1..Hint
msgid "Choose which corner of the label should be locked."
msgstr "범례가 고정될 모서리 선택."

#. Form21..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Upper Left"
msgstr "위 왼쪽"

#. Form21..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Upper Right"
msgstr "위 오른쪽"

#. Form21..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Lower Left"
msgstr "위 왼쪽"

#. Form21..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Lower Right"
msgstr "위 오른쪽"

#. Form21..Edit1..Hint
#. Form21..Edit2..Hint
msgid "Enter a coordinate to lock label at."
msgstr "제목을 고정할 좌표를 입력하세요."

#. Form22..Caption
msgid "Python interpreter"
msgstr "Python 해석기"

#. Form22..PopupMenu1..Clear1..Caption
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#. Form3..Caption
msgid "Edit axes"
msgstr "축 편집"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..Caption
#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "x-axis"
msgstr "x-축"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Label1..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Label5..Caption
msgid "Minimum:"
msgstr "최소값:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Edit1..Hint
msgid "Minimum x-value."
msgstr "최소 x-값."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Label2..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Label6..Caption
msgid "Maximum:"
msgstr "최대값:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Edit2..Hint
msgid "Maximum x-value."
msgstr "최대 x-값."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Label3..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Label7..Caption
msgid "Tick unit:"
msgstr "표시 단위:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Edit3..Hint
msgid "Units between ticks on the x-axis."
msgstr "x-축의 표시 사이의 단위."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Label14..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Label9..Caption
msgid "Grid unit:"
msgstr "격자 단위:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Edit4..Hint
msgid "Units between the grid lines perpendicular to the x-axis."
msgstr "x-축에 수직인 격자선들 간의 단위."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox4..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox11..Hint
msgid "Determine the tick unit automatically."
msgstr "표시 단위 자동으로 결정."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox4..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox11..Caption
msgid "Auto tick"
msgstr "자동 표시"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox6..Hint
msgid "Show tick marks on the x-axis."
msgstr "x-축에  주 단위 표시 보이기."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox6..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox13..Caption
msgid "Show ticks"
msgstr "표시 보이기"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox5..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox12..Hint
msgid "Set the grid unit to the same as the tick unit."
msgstr "표시 단위와 같게 격자 단위 설정."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox5..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox12..Caption
msgid "Auto grid"
msgstr "자동 격자"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox7..Hint
msgid "Show vertical grid lines."
msgstr "수직 격자 선 보이기."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox7..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox14..Caption
msgid "Show grid"
msgstr "격자 보이기"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel1..CheckBox3....Hint
#, fuzzy
msgid "Show the label at the right side of the graphing area, above the x-axis."
msgstr "메인창의 오른편에 제목 보이기, x-축 위."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel1..CheckBox3..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel3..CheckBox10..Caption
msgid "Label:"
msgstr "제목:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel1..Edit5..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel3..Edit11..Hint
msgid "Edit the label for the axis here."
msgstr "축 제목 수정."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel2..Label4..Caption
msgid "The x-axis cross at y="
msgstr "세로축 교차 y="

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel2..Edit6..Hint
msgid "The x-axis will intersect with the y-axis at this value."
msgstr "x-축은 이 값에서 y-축과 교차한다."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox1..Hint
msgid "Use logarithmic scale on the x-axis."
msgstr "x-축에 로그 눈금 사용."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox1..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox8..Caption
msgid "Logarithmic scale"
msgstr "로그 눈금"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox2..Hint
msgid "Show units on the x-axis."
msgstr "x-축에 단위 보이기."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox2..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox9..Caption
msgid "Show numbers"
msgstr "숫자 보이기"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox17..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox18..Hint
msgid "Show units on the selected axis as a fraction multiplied by pi."
msgstr "선택된 축에 pi의 배수, 분수로 단위를 보여줍니다."

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox17..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox18..Caption
#, fuzzy
msgid "Show as a multiple of π"
msgstr "pi 배수로 보기"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..Caption
#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "y-axis"
msgstr "y-축"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Edit7..Hint
msgid "Minimum y-value."
msgstr "최소 y-값."

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Edit8..Hint
msgid "Maximum y-value."
msgstr "최대 y-값."

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Edit9..Hint
msgid "Units between ticks on the y-axis."
msgstr "y-축 표시 사이의 단위."

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Edit10..Hint
msgid "Units between the grid lines perpendicular to the y-axis."
msgstr "y-축에 수직인 격자선들 간의 단위."

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox13..Hint
msgid "Show tick marks on the y-axis."
msgstr "y-축에 주 단위 표시 보이기."

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox14..Hint
msgid "Show horizontal grid lines."
msgstr "수평 격자 줄 보이기."

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel3..CheckBox10....Hint
#, fuzzy
msgid "Show the label at the top of the graphing area, to the right of the y-axis."
msgstr "y-축의 오른쪽, 메인 창의 위쪽에 제목 보이기."

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel4..Label8..Caption
msgid "The y-axis cross at x="
msgstr "가로축 교차 x="

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel4..Edit12..Hint
msgid "The y-axis will intersect with the x-axis at this value."
msgstr "y-축은 이 값에서 x-축에 교차한다."

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox8..Hint
msgid "Use logarithmic scale for the y-axis."
msgstr "y-축에 로그 눈금 사용."

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox9..Hint
msgid "Show units on the y-axis."
msgstr "y-축에 단위 보이기."

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..Caption
msgid "Settings"
msgstr "환경설정"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..Label16..Caption
msgid "Title:"
msgstr "제목:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1....Hint
msgid "Choose if you want to show the axes, and if you want to show them crossed or at the left and bottom of the image."
msgstr "축을 보여주길 원하거나 이미지의 왼쪽 아래에 교차된 것을 보여주길 원하면 선택합니다. "

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1..Caption
msgid "Axes style"
msgstr "축 종류"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "None"
msgstr "없음"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Crossed"
msgstr "교차"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Boxed"
msgstr "네모"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Hint
msgid "Choose if trigonometric functions should calculate in radians or degrees."
msgstr "삼각함수를 라디안 또는 각도로 계산할 것을 선택한다."

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2..Caption
msgid "Trigonometry"
msgstr "삼각법"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Items.Strings
msgid "Radian"
msgstr "라디안"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Items.Strings
msgid "Degree"
msgstr "각도"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..Edit13..Hint
msgid "Enter a title to show above the coordinate system."
msgstr "좌표계에 보일 제목을 입력하세요."

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..BitBtn1..Hint
msgid "Select the font for the title."
msgstr "제목 글꼴 선택."

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3..Hint
msgid "Choose where the legend should be placed."
msgstr "범례가 위치할 곳을 선택."

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3..Caption
msgid "Legend placement"
msgstr "범례 위치"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..CheckBox19....Hint
msgid "Check this to use complex numbers for calculations. Notice that this will slow graphing down."
msgstr "계산을 위해 복소수 사용을 확인. 이것은 그래프 작성을 느리게 합니다."

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..CheckBox19..Caption
msgid "Calculate with complex numbers"
msgstr "복소수로 계산"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..Caption
msgid "Font and color"
msgstr "글꼴과 색상"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..Caption
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..Label17..Caption
msgid "Grid color:"
msgstr "격자 색상:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..Label18..Caption
msgid "Axes color:"
msgstr "축 색상:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..Label19..Caption
#. Form6..Label4..Caption
msgid "Background color:"
msgstr "배경 색상:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox1..Hint
msgid "Select the color of the image background."
msgstr "이미지 배경의 색상을 선택하세요."

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox2..Hint
msgid "Select the color of the axes."
msgstr "축의 색상을 선택하세요."

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox3..Hint
msgid "Select the color of the grid lines."
msgstr "격자 줄의 색상을 선택하세요."

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..Caption
msgid "Fonts"
msgstr "글꼴"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..Label20..Caption
msgid "Number font:"
msgstr "숫자 글꼴:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..Label21..Caption
msgid "Label font:"
msgstr "제목 글꼴:"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..Label10..Caption
msgid "Legend font:"
msgstr "범례 글꼴"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..BitBtn2..Hint
msgid "Select the font used to show the labels on the axes."
msgstr "축에 제목을 보이기 위해 사용되는 글꼴 선택."

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..BitBtn3..Hint
msgid "Select the font used to show the numbers on the axes."
msgstr "축에 숫자를 보이기 위해 사용되는 글꼴 선택."

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..BitBtn4..Hint
msgid "Select the font used to show the legend text."
msgstr "범례를 보이기 위해 사용되는 글꼴 선택."

#. Form4..GridPanelEx1..Label1..Caption
msgid "Decimals:"
msgstr "소수 자릿수:"

#. Form4..GridPanelEx1..Panel1..Edit1..Hint
msgid "Number of decimals used when results are shown."
msgstr "결과가 보일 때 사용되는 소수 자릿수."

#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1..Hint
msgid "Format used when complex numbers are shown."
msgstr "복소수가 보일 때 사용될 형식."

#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1..Caption
msgid "Complex form"
msgstr "복소수 형태"

#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Real"
msgstr "실수"

#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Rectangular"
msgstr "직각좌표"

#. Form4..GridPanelEx1..Label2..Caption
msgid "Recent files:"
msgstr "최근 사용한 파일:"

#. Form4..GridPanelEx1..Panel2..Edit2..Hint
msgid "The number of most recent used files shown in the File menu."
msgstr "파일 메뉴에서 보여질 가장 최근에 사용된 파일 수."

#. Form4..GridPanelEx1..Label3..Caption
msgid "Max undo steps:"
msgstr "최대 되돌리기 단계:"

#. Form4..GridPanelEx1..Panel3..Edit3....Hint
msgid "Maximum number of undo steps saved. Set this to 0 to prevent undo."
msgstr "되돌리기 단계의 최대값을 저장함. 이것을 0으로 하면 되돌리기를 못한다."

#. Form4..GridPanelEx1..Label5..Caption
msgid "Font scale:"
msgstr "글꼴 크기조정:"

#. Form4..GridPanelEx1..ComboBox1....Hint
msgid "This is used to scale the user interface if you are having problems reading the text."
msgstr "텍스트를 읽는데 문제가 생긴다면 사용자 인터페이스의 크기를 조정하는데 사용됩니다."

#. Form4..GridPanelEx1..Label4..Caption
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#. Form4..GridPanelEx1..ComboBox2..Hint
msgid "Select the language to use for the user interface."
msgstr "사용자 인터페이스에 사용할 언어 선택."

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox2..Hint
msgid "Show the tooltip when the cursor is over an item."
msgstr "커서가 항목에 있을 때 도구막대 보이기."

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox2..Caption
msgid "Show tooltip"
msgstr "툴팁 보이기"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox3....Hint
msgid "Save the size of the main window when the program exits. This is used the next time Graph is run."
msgstr "프로그램 종료 시 메인창의 크기 저장. 이 설정은 Graph를 다음번에 실행할 때 사용된다."

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox3..Caption
msgid "Save workspace on exit"
msgstr "종료시 작업공간 저장"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox4....Hint
msgid "If checked the program will contact a web server when the program is started to see if a newer version is available."
msgstr "체크되면 프로그램이 시작될 때 새 버젼이 있으면 웹서버에 접속하게 된다."

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox4..Caption
msgid "Check for new version of Graph at startup"
msgstr "시작시 Graph의 새 버젼 확인"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox5....Hint
msgid "Use a custom decimal separator instead of the default from the Windows Regional settings."
msgstr ""

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox5..Caption
msgid "Custom decimal separator:"
msgstr ""

#. Form4..GridPanelEx1..Edit4..Hint
msgid "Decimal separator used when exporting to other programs."
msgstr ""

#. Form5..Caption
msgid "Insert function"
msgstr "함수 삽입"

#. Form5..Label1..Caption
msgid "Function type:"
msgstr "함수 형식:"

#. Form5..ComboBox1..Hint
msgid "Select the function type to graph."
msgstr "그래프로 표현할 함수의 형식을 선택하세요."

#. Form5..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Standard function   y=f(x)"
msgstr "표준 함수    y=f(x)"

#. Form5..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Parametric function x(t), y(t)"
msgstr "모수 함수 x(t), y(t)"

#. Form5..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Polar function         r=f(t)"
msgstr "극함수  r=f(t)"

#. Form5..GroupBox1..Caption
msgid "Function equation"
msgstr "함수 방정식"

#. Form5..GroupBox2..Label6..Caption
msgid "Steps:"
msgstr "단계:"

#. Form5..GroupBox2..Edit5..Hint
msgid "Number of calculation steps used to draw the graph."
msgstr "그래프 작성시 사용할 계산 단계수."

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Label13..Caption
msgid "Draw type:"
msgstr "그리기 형식:"

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4....Hint
msgid "Choose Lines if you want the calculated points for the graph to be connected. Choose Dots if you only want to show a dot at each point."
msgstr "계산된 점들을 그래프에 연결하길 원한다면 선을 선택하세요. 각각의 점에 작은 점을 보이길 원하시면 작은 점을 선택하세요."

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4..Text
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4....Items.Strings
msgid "Automatic"
msgstr "자동"

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4....Items.Strings
msgid "Dots"
msgstr "점"

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4....Items.Strings
msgid "Lines"
msgstr "선"

#. Form6..Caption
msgid "Insert text label"
msgstr "텍스트 제목 삽입"

#. Form6..Label1..Caption
msgid "Font name:"
msgstr "글꼴 이름:"

#. Form6..Label2..Caption
msgid "Font size:"
msgstr "글꼴 크기:"

#. Form6..Label3..Caption
msgid "Font color:"
msgstr "글꼴 색상:"

#. Form6..ComboBox1..Hint
msgid "Text size."
msgstr "텍스트 크기"

#. Form6..GroupBox1..Caption
msgid "Text string"
msgstr "텍스트 문자열"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton11..Hint
msgid "Insert symbol (Ctrl+G)"
msgstr "심볼 삽입 (Ctrl+G)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton13..Hint
#, fuzzy
msgid "Insert object."
msgstr "객체 삽입"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton1..Hint
msgid "Bold (Ctrl+B)"
msgstr "진하게 (Ctrl+B)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton2..Hint
msgid "Italic (Ctrl+I)"
msgstr "기울임 (Ctrl+I)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton3..Hint
msgid "Underline (Ctrl+U)"
msgstr "밑줄 (Ctrl+U)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton4..Hint
msgid "Strikethrough (Ctrl+S)"
msgstr "취소선 (Ctrl+S)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton9..Hint
msgid "Superscript (Ctrl++)"
msgstr "위 첨자 (Ctrl++)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton10..Hint
msgid "Subscript (Ctrl+=)"
msgstr "아래 첨자 (Ctrl+=)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton5..Hint
msgid "Align left (Ctrl+L)"
msgstr "왼쪽 정렬 (Ctrl+L)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton6..Hint
msgid "Center (Ctrl+E)"
msgstr "가운데 정렬 (Ctrl+E)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton7..Hint
msgid "Align right (Ctrl+R)"
msgstr "오른쪽 정렬 (Ctrl+R)"

#. Form6..IFontBox1..Hint
msgid "Text font."
msgstr "텍스트 글꼴"

#. Form6..ColorBox1..Hint
msgid "Text color."
msgstr "텍스트 색상."

#. Form6..ColorBox2..Hint
msgid "Select background color of the text label."
msgstr "텍스트 제목의 배경 색상 선택."

#. Form6..ColorBox2..DefaultName
msgid "Transparent"
msgstr "투명"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_Undo..Hint
msgid "Undo last action."
msgstr "마지막 행동 되돌리기."

#. Form6..PopupMenu1..Popup_Redo..Hint
msgid "Redo last undone action."
msgstr "마지막 미완성된 행동 다시하기."

#. Form6..PopupMenu1..Popup_Paste..Hint
msgid "Paste the contents of the clipboard."
msgstr "클립보드 내용 붙이기."

#. Form6..PopupMenu1..Popup_PasteSpecial..Caption
msgid "Paste special..."
msgstr "골라 붙이기..."

#. Form6..PopupMenu1..Popup_PasteSpecial..Hint
msgid "Select which clipboard representation you want to paste."
msgstr "붙이기를 원하는 클립보드 내용 선택."

#. Form6..PopupMenu1..Popup_InsertObject..Caption
msgid "Insert object..."
msgstr "객체 삽입..."

#. Form6..PopupMenu1..Popup_InsertObject..Hint
msgid "Create a new OLE object."
msgstr "새로운 OLE 객체 생성."

#. Form6..PopupMenu1..Popup_EditObject..Caption
msgid "Edit object"
msgstr "객체 편집"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_EditObject..Hint
msgid "Edit selected OLE object."
msgstr "선택된 OLE 객체 편집"

#. Form7..Caption
msgid "Insert f'(x)"
msgstr "f'(x) 삽입"

#. Form8..Label1..Caption
#. PrintFrm..GroupBox1..Label1..Caption
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#. Form8..ValueListEditor1....TitleCaptions.Strings
msgid "Constant"
msgstr "상수"

#. Form8..ValueListEditor1....TitleCaptions.Strings
msgid "Value"
msgstr "값"

#. Form9..Label1..Caption
msgid "Select a function or tangent to evaluate."
msgstr "함수 선택 또는 검토하기 위한 접선."

#. Form9..PolFuncFrame1....Hint
#. ParFuncFrame..ComboBox1....Hint
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Hint
msgid "Select where the cursor will be placed when you click on the image."
msgstr "이미지 클릭시 커서의 위치 선택."

#. AreaFrame..GridPanel1..Panel1..Edit1....Hint
msgid "Enter the start coordinate or mark the range on the graph itself with the mouse."
msgstr "좌표의 시작을 입력하거나 마우스로 그래프에 범위를 표시."

#. AreaFrame..GridPanel1..Panel2..Edit2....Hint
msgid "Enter the end coordinate or mark the range on the graph itself with the mouse."
msgstr "좌표의 끝을 입력하거나 마우스로 그래프에 범위를 표시."

#. ParFuncFrame..Label7..Caption
#. PolFuncFrame..Label7..Caption
#. StdFuncFrame..Label5..Caption
msgid "Snap to:"
msgstr "맞춤:"

#. ParFuncFrame..Edit2..Hint
msgid "The x-coordinate evaluated for the t-parameter."
msgstr "매개변수 t에 대해 x-좌표 값을 구함."

#. ParFuncFrame..Edit3..Hint
msgid "The y-coordinate evaluated for the t-parameter."
msgstr "매개변수 t에 대해 y-좌표 값을 구함."

#. ParFuncFrame..Edit4..Hint
msgid "The derivative of x(t) evaluated for the entered t-parameter."
msgstr "입력된 매개변수 t에 대한 x(t)의 미분값을 구함."

#. ParFuncFrame..Edit5..Hint
msgid "The derivative of y(t) evaluated for the entered t-parameter."
msgstr "입력된 매개변수 t에 대한 y(t)의 미분값을 구함."

#. ParFuncFrame..Edit6..Hint
msgid "The slope of the function evaluated for the entered t-parameter."
msgstr "입력된 매개변수 t에 대해 함수의 기울기를 구함."

#. ParFuncFrame..Edit1....Hint
msgid "Enter the value for the parameter t for which you want to evaluate the function, or click on the graph in the graphing area."
msgstr "검토하길 원하는 함수에 변수값을 입력하거나, 그래프 영역에서 그래프를 클릭하세요."

#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Intersection"
msgstr "교점"

#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Extreme x-value"
msgstr "최대 x-값"

#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Extreme y-value"
msgstr "최대 y-값"

#. PolFuncFrame..Edit2..Hint
msgid "The distance to the function evaluated for the given angle."
msgstr "주어진 각에 대한 함수의 거리를 구함."

#. PolFuncFrame..Edit3..Hint
msgid "The x-coordinate evaluated for the given angle."
msgstr "주어진 각에 대한 x-좌표를 구함."

#. PolFuncFrame..Edit4..Hint
msgid "The y-coordinate evaluated for the given angle."
msgstr "주어진 각에 대한 y-좌표를 구함."

#. PolFuncFrame..Edit5..Hint
msgid "The derivative of the function evaluated for the given angle."
msgstr "주어진 각에 대한 함수의 도함수를 구함."

#. PolFuncFrame..Edit6..Hint
msgid "The slope of the function evaluated for the given angle."
msgstr "주어진 각에 대한 함수의 경사를 구함."

#. PolFuncFrame..Edit1....Hint
msgid "Enter the value of the polar angle for which you want to evaluate the function, or click on the graph in the graphing area."
msgstr "검토하려는 함수에 극각을 입력하거나, 그래프 영역에서 그래프를 클릭하세요."

#. StdFuncFrame..Edit1....Hint
msgid "Enter a value for which you want to evaluate the function, or click on the graph in the graphing area."
msgstr "검토하길 원하는 함수에 숫자를 입력하거나, 그래프 영역에서 그래프를 클릭하세요."

#. StdFuncFrame..Edit2..Hint
msgid "This is the function evaluated for the entered x-value."
msgstr "입력된 x-값에 대해 함수를 구합니다."

#. StdFuncFrame..Edit3....Hint
msgid "This is the first derivative of the function evaluated for the entered value."
msgstr "입력된 값에 대해 함수의 첫번째 도함수를 구합니다."

#. StdFuncFrame..Edit4....Hint
msgid "This is the second derivative of the function evaluated for the entered value."
msgstr "이것은 입력된 값에 대한 함수의 두번째 도함수입니다."

#. TanFrame..Edit2....Hint
msgid "This is the y-coordinate corresponding to the entered x-coordinate."
msgstr "입력된 x-좌표에 y-좌표를 대응시킵니다."

#. TanFrame..Edit1..Hint
msgid "Enter an x-coordinate or click in the graphing area."
msgstr "x-좌표를 입력하거나 그래프 영역에서 클릭."

msgid "Error"
msgstr "에러"

#, fuzzy
msgid "Error %s"
msgstr "오차 막대"

msgid "Length"
msgstr "길이"

#, fuzzy
msgid "Degrees"
msgstr "각도"

msgid "Label"
msgstr "제목"

msgid "%s-error"
msgstr "%s-에러"

msgid "Axes"
msgstr "축"

#, fuzzy
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl+"

#, fuzzy
msgid "Alt"
msgstr "Alt+"

#, fuzzy
msgid "Shift"
msgstr "Shift+"

msgid "Del"
msgstr "Del"

msgid "Ins"
msgstr "Ins"

msgid "Home"
msgstr "Home"

msgid "End"
msgstr "End"

msgid "PgUp"
msgstr "PgUp"

msgid "PgDn"
msgstr "PgDn"

msgid "Up"
msgstr "Up"

msgid "Down"
msgstr "Down"

msgid "Esc"
msgstr "Esc"

msgid "Enter"
msgstr "Enter"

msgid "Tab"
msgstr "Tab"

msgid "BkSp"
msgstr "BkSp"

msgid "Space"
msgstr "Space"

msgid "An error occurred while evaluating power function."
msgstr "멱급수를 검토하던 중 에러 발생함."

#, fuzzy
msgid "Tangent to pi/2+n*pi (90+n180 in degrees) is undefined."
msgstr "90+p180에 대한 접선은 정의될 수 없음."

msgid "Fact can only be calculated for positive integers."
msgstr "양의 정수에 대해서만 계산될 수 있다."

msgid "Cannot take logarithm to number equal or less than zero."
msgstr "0과 같거나 작은 로그값을 구할 수 없습니다."

msgid "sqrt is undefined for negative numbers."
msgstr "음수에 대해 제곱근은 정의되지 않음."

msgid "A part of the evaluation gave a number with an imaginary part."
msgstr "계산의 일부분이 허수입니다."

msgid "Division by zero."
msgstr "0으로 나눔."

msgid "Inverse trigonometric function out of range [-1;1]"
msgstr "삼각함수의 역함수가 범위밖입니다. [-1;1]"

msgid "The function is not defined for this value."
msgstr "함수는 이 값에 대해 정의되지 않았습니다."

msgid "atanh evaluated at undefined value."
msgstr "정의되지 않은 값에 대해 atanh 검토됨."

msgid "acosh evaluated at undefined value."
msgstr "정의되지 않은 값에 대해 acosh 검토됨."

msgid "arg(0) is undefined."
msgstr "arg(0) 정의되지 않음."

msgid "Evaluation failed."
msgstr "추적 실패함."

msgid "Argument produced a function result with total loss of precision."
msgstr "제한조건은 정밀한 전체 손실을 포함한 함수결과를 산출합니다."

msgid "The custom function/constant '%s' was not found or has the wrong number of arguments."
msgstr "사용자 함수/상수 '%s'는 없거나  잘못된 제한조건 숫자를 가지고 있습니다."

msgid "Too many recursive calls."
msgstr "너무 많은 반복되는 호출."

msgid "Overflow: A function returned a value too large to handle."
msgstr "오버플로: 함수가 다루기에 너무나 큰 값을 보냈습니다."

msgid "A plugin function failed: %s"
msgstr ""

msgid "Unexpected operator. Operator '%s' cannot be placed here."
msgstr "예기치 않은 연산자. 연산자 '%s'는 여기에 위치할 수 없습니다."

msgid "The right bracket is missing."
msgstr "오른쪽 괄호 없음."

#, fuzzy
msgid "Invalid number of arguments supplied for the function '%s'"
msgstr "함수 '%s'를 위한 제한조건의 잘못된 숫자가 공급됨"

msgid "Comparison operator misplaced."
msgstr "비교 연산자가 잘못 배치됨."

msgid "Invalid number found. Use the format: -5.475E-8"
msgstr "잘못된 숫자 발견. 다음 형식 사용: -5.475E-8"

#, fuzzy
msgid "String is empty. You need to enter a formula."
msgstr "문자열이 없음. 함수를 입력하세요."

msgid "Comma is not allowed here. Use dot as decimal separator."
msgstr "쉼표는 여기에서 허용되지 않습니다. 십진법 구분자로 점을 사용하세요."

msgid "Unexpected end of brackets."
msgstr "뜻밖의 괄호 끝."

msgid "Number, constant or function expected."
msgstr "숫자, 상수 또는 함수 예정됨."

msgid "Parameter after constant or variable not allowed."
msgstr "상수 또는 변수 다음의 매개변수는 허용되지 않습니다."

msgid "Expression expected."
msgstr "식 기대됨."

msgid "Unknown variable, function or constant: \"%s\""
msgstr "알 수 없는 변수, 함수 또는 상수: \"%s\""

msgid "Unknown character: \"%s\""
msgstr "알지 못하는 문자: \"%s\""

msgid "The end of the expression was unexpected."
msgstr "식의 결과가 의외임."

#, fuzzy
msgid "Error parsing expression."
msgstr "함수 텍스트 분석 에러."

msgid "A calculation resulted in an overflow."
msgstr "계산이 오버플로 되었습니다."

msgid "An invalid value was used in the calculation."
msgstr "계산에 잘못된 값이 사용되었습니다."

msgid "Not enough points for calculation."
msgstr "계산을 위한 점들이 부족함."

msgid "Illegal name \"%s\" for user defined function or constant."
msgstr "사용자가 정의한 함수 또는 상수를 위한 잘못된 이름 \"%s\"."

msgid "Cannot differentiate recursive function."
msgstr "귀납적 함수를 미분할 수 없습니다."

msgid "Internal error."
msgstr "내부 에러."

#, fuzzy
msgid "Function \"%s\" cannot be differentiated."
msgstr "함수가 미분되지 않습니다."

msgid "Not further specified error occurred under calculation."
msgstr "계산과정에서 조건으로 지정된 에러가 발생하지 않음."

msgid "No solution found. Try another guess or another model."
msgstr "해법 없음. 다른 추측이나 다른 모델을 시도하세요."

msgid "No result found."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "An accurate result cannot be found."
msgstr "계산이 오버플로 되었습니다."

msgid "Internal error. Please notify the programmer with as much information as possible."
msgstr "내부 에러. 가능한 한 많은 정보를 프로그래머에게 알려주세요."

msgid "You need to enter a name for the function/constant."
msgstr "함수/상수 이름을 입력하세요."

msgid ""
"Invalid function/constant name '%s'.\n"
"The name may only contain letters and decimal digits, and it must always start with a letter.\n"
"In addition you are not allowed to redefine built-in names."
msgstr ""
"잘못된 함수/상수명 '%s'.\n"
"이름은 문자와 숫자만을 포함하며, 반드시 문자로 시작해야 합니다.\n"
"또한 만들어진 이름을 재정의하는 것은 허용되지 않습니다."

msgid "You need to enter a name for the argument."
msgstr "제한조건을 위한 이름을 입력하세요."

msgid ""
"Invalid argument name '%s'.\n"
"The name may only contain letters and decimal digits, and it must always start with a letter.\n"
" In addition you are not allowed to use built-in names as argument names."
msgstr ""
"잘못된 제한조건 이름 '%s'.\n"
"이름은 문자와 숫자만을 포함하며, 반드시 문자로 시작해야 합니다.\n"
"또한 만들어진 제한조건 이름을 사용하는 것은 허용되지 않습니다."

msgid "Character found after brackets."
msgstr "괄호 다음에 문자가 발견되었습니다."

msgid "Symbol \"%s\" defined more than once."
msgstr "기호 \"%s\" 는 한 번이상 정의되었습니다."

msgid "Invalid equation or inequality."
msgstr "잘못된 방정식 또는 부등식."

msgid "Updating..."
msgstr "업데이팅..."

msgid "Save changes?"
msgstr "변경사항을 저장하시겠습니까?"

msgid "Save changes in %s?"
msgstr "%s의 변경사항을 저장하시겠습니까?"

msgid "You have reached the maximum range of zoom."
msgstr "줌의 최대 범위에 도달하였습니다."

msgid "You have reached the minimum range of zoom."
msgstr "줌의 최소 범위에 도달하였습니다."

msgid "'%s' must not be zero."
msgstr "'%s' 는 0이 아니어야 합니다."

msgid "Error in value"
msgstr "값에 에러"

msgid "'%s' has to be an integer value greater or equal to 0."
msgstr "'%s' 는 0과 같거나 큰 정수이어야 한다."

msgid "'%s' must be greater than zero."
msgstr "'%s' 는 0보다 커야 합니다."

msgid "'%s' must be an integer greater than zero."
msgstr "'%s' 는 0보다 큰 정수이어야 합니다."

msgid "Trying to break zoom limit."
msgstr "줌 한계를 깨기 위해 시도중임."

msgid "'%s' must be greater than '%s'"
msgstr "'%s' 는 '%s'보다 커야 합니다"

msgid "The maximum value must be greater than the minimum value."
msgstr "최대값은 최소값보다 커야 합니다."

msgid "You need to enter a value."
msgstr "값을 입력하세요."

msgid ""
"This file was created with Graph %s.\n"
"Only files from version %s and higher can be opened."
msgstr ""
"이 파일은 Graph %s 으로 생성되었습니다.\n"
"버젼 %s 나 이상에서 파일을 열 수 있습니다."

msgid "'%s' is not a valid number."
msgstr "'%s' 는 올바른 숫자가 아닙니다."

msgid "'%s' must be a positive number."
msgstr "'%s' 는 양수이어야 합니다."

msgid "File not found: %s"
msgstr "파일 없음: %s"

msgid ""
"Error reading file: %s\n"
"The file is not a correct Graph file."
msgstr ""
"파일 읽기 에러: %s\n"
"파일은 올바른 Graph 파일이 아닙니다."

msgid "Unknown error while reading file: %s"
msgstr "파일을 읽는 동안 알 수 없는 에러: %s"

msgid "Graph files [*.grf]|*.grf"
msgstr "Graph 파일 [*.grf]|*.grf"

msgid ""
"Cannot write to file: %s\n"
"Access denied. Check that the file is not in use or write protected."
msgstr ""
"파일에 쓸 수 없습니다e: %s\n"
"접근 거부됨. 파일이 사용중인지 쓰기 보호중인지 확인하세요."

msgid "The font \"%s\" doesn't exist. Standard font is used instead."
msgstr "글꼴 \"%s\" 이 존재하지 않습니다. 대신 표준 글꼴을 사용합니다."

#, fuzzy
msgid "Graph system"
msgstr "Graph 웹사이트"

#, fuzzy
msgid "Open"
msgstr "열기..."

msgid "Selection error"
msgstr "선택 에러"

msgid "File error"
msgstr "파일 에러"

msgid "Write access failed"
msgstr "쓰기 접근 실패함"

msgid "OLE error"
msgstr "OLE 에러"

msgid "Error reading object"
msgstr "객체 읽기 에러"

msgid "Not a valid Graph object."
msgstr "올바른 Graph 객체가 아님."

msgid "Object error"
msgstr "객체 에러"

msgid "Windows does not have enough resources to save an image that large."
msgstr "윈도우는 큰 이미지를 저장할만큼의 리소스가 없습니다."

msgid "'%1%' must be between %2% and %3%."
msgstr "'%1%'는  %2% 와 %3% 사이어야 함."

msgid "File not found"
msgstr "파일 없음"

msgid "Error reading file"
msgstr "파일 읽기 실패"

#, fuzzy
msgid "Printer error"
msgstr "프린팅 에러"

msgid "Invalid use of infinity. Infinity cannot be used here."
msgstr ""

msgid "Not enough memory to complete the operation."
msgstr ""

msgid "Confirm delete"
msgstr "삭제 확인"

msgid "Are you sure you want to delete %s?"
msgstr "%s 를 삭제하겠습니까?"

msgid "Graph files [*.grf]|*.grf|All files [*.*]|*.*"
msgstr "Graph 파일 [*.grf]|*.grf|모든 파일 [*.*]|*.*"

msgid "CSV (semicolon delimited) [*.csv]|*.csv|CSV (comma delimited) [*.csv]|*.csv|Text (tab delimited) [*.txt]|*.txt|Text (space delimited) [*.txt]|*.txt|All files [*.*]|*.*"
msgstr ""

msgid "Are you sure you want to delete the model: %s?"
msgstr "모델을 삭제하시겠습니까: %s?"

msgid "Maximum number on x-axis must be greater than the minimum value."
msgstr "x-축의 최대값은 최소값보다 커야 합니다."

msgid "Maximum number on y-axis must be greater than the minimum value."
msgstr "y-축의 최대값은 최소값보다 커야 합니다."

msgid "Server application not found."
msgstr "서버 응용프로그램이 발견되지 않았습니다."

msgid "Maximum number for t must be greater than the minimum value."
msgstr "t최대값은 최소값보다 커야 합니다."

msgid "The step value for t must be a number greater than 0."
msgstr "t의 단계값은 0보다 커야 합니다."

msgid "The minimum value for the x-axis must be greater than 0, when the x-axis is logarithmic scaled."
msgstr "x-축이 로그 눈금일 때, x-축의 최소값은 0보다 커야 합니다."

msgid "The cross point of the y-axis must be greater than 0, when the x-axis is logarithmic scaled."
msgstr "x-축이 로그 눈금일 때, y-축의 교점은 0보다 커야 합니다."

msgid "The minimum value for the y-axis must be greater than 0, when the y-axis is logarithmic scaled."
msgstr "y-축이 로그 눈금일 때, y-축의 최소값은 0보다 커야 합니다."

msgid "The cross point of the x-axis must be greater than 0, when the y-axis is logarithmic scaled."
msgstr "y-축이 로그 눈금일 때, x-축의 교점은 0보다 커야 합니다."

msgid "'Recent files' must be between 0 and 9."
msgstr "'최근 파일'은 0과 9사이입니다."

msgid "The end of interval must be greater than the start of interval."
msgstr "간격의 끝은 간격의 시작보다 커야 함."

msgid "Error in interval."
msgstr "간격 에러."

msgid "The width must be an integer greater than 0."
msgstr "너비는 0보다 큰 정수이어야 합니다."

msgid "Error in width"
msgstr "너비 에러"

msgid "The end of interval must be greater than the start of interval and %s must be greater than 0."
msgstr "간격의 끝은 간격의 시작보다 커야 하며 %s 는 0보다 커야함."

msgid "Invalid model name."
msgstr "잘못된 모델명."

msgid "A model of that name already exist."
msgstr "모델명이 이미 존재합니다."

msgid "The derivative of the function is not defined at %s=%s"
msgstr "함수의 도함수는 %s=%s에서 정의되지 않았음."

msgid "Coordinate not defined"
msgstr "좌표 정의되지 않음"

msgid "Checking for newer version..."
msgstr "새로운 버젼 확인중..."

msgid "Abort printing?"
msgstr "인쇄를 취소하시겠습니까?"

msgid "Calculate area"
msgstr "면적 계산"

msgid "Calculate length of path"
msgstr "경로 길이 계산"

msgid "Edit function"
msgstr "함수 편집"

msgid "Edit tangent/normal"
msgstr "접선/법선 편집"

msgid "Error processing file '%s' at line %s."
msgstr "파일 '%s'를 처리중에  %s 번 줄에서 에러."

msgid "Edit text label"
msgstr "텍스트 제목 편집"

msgid "The model needs some constants (starting with a $) for Graph to find."
msgstr "Graph에서 찾기 위해 모델은 몇가지 상수($로 시작하는)를 필요로 합니다."

msgid "'%s' has to be an integer value between 0 and 1000."
msgstr "'%s'는 0과 1000사이의 정수임."

msgid "Printing error"
msgstr "프린팅 에러"

msgid "An unknown error occurred while printing."
msgstr "인쇄중에 알려지지 않은 에러 발생함."

msgid "Error while adding points"
msgstr "점 추가하는 동안 에러"

msgid "Each point needs both an x- and a y-coordinate."
msgstr "각각의 점은 x, y 좌표가 필요함."

msgid "\"%s\" is not a valid number."
msgstr "\"%s\"는 올바른 숫자가 아님."

msgid "You didn't add any points. You need to specify some x- and y-coordinates in the grid."
msgstr "점을 추가하지 않았습니다. 격자에 몇 개의 x, y좌표를 지정할 필요가 있습니다."

msgid "Edit point series"
msgstr "포인트 시리즈 편집"

msgid "Edit shading"
msgstr "무늬채우기 편집"

msgid "You need to select a function."
msgstr "함수를 선택하세요."

msgid "New version of Graph available"
msgstr "Graph의 새 버젼 사용가능"

#, fuzzy
msgid ""
"Graph %s is now available for download from www.padowan.dk\n"
"\n"
"Would you like to visit the download page?"
msgstr ""
"Graph %s 는 이전 버젼에 비해 새로운 기능을 가지고\n"
"지금 www.padowan.dk에서 다운로드 가능합니다:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"웹사이트를 방문하시겠습니까?"

msgid "No new version"
msgstr "새 버젼 없음"

#, fuzzy
msgid "You are already using the most recent version of Graph."
msgstr "당신은 이미 프로그램의 가장 최신 버젼을 사용하고 있습니다."

msgid ""
"Cannot connect to server www.padowan.dk.\n"
"Either the server is down or you do not have a connection to the Internet."
msgstr ""
"www.padowan.dk 서버에 연결할 수 없습니다.\n"
"서버가 다운되었거나 인터넷 연결이 안되어 있습니다."

msgid "Socket error %s"
msgstr "소켓 에러 %s"

msgid "Definite integral, or signed area between function and x-axis, for the given domain range."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Length of path along the curve calculated for the given range."
msgstr "주어진 각에 대한 함수의 경사를 구함."

msgid ""
"The file cannot be opened by this version of the program.\n"
"You need at least Graph %s to open this file."
msgstr ""
"프로그램의 이 버젼으로는 파일이 열리지 않습니다.\n"
"이 파일을 열기 위해 적어도 Graph %s 이 필요합니다."

msgid ""
"This file was saved by an outdated version of Graph,\n"
"and it cannot be opened by the current version."
msgstr ""
"이 파일은 Graph의 예전 버전에서 저장되어,\n"
"현재 버젼에서는 열리지 않습니다."

msgid ""
"\n"
"\n"
"If you don't want to be asked again, this feature may be disabled from the Edit|Options dialog."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"다시 묻는 것을 원치 않으시면, 이 기능은 편집|옵션 대화창에서 사용못하게 할 수 있습니다."

msgid "Edit relation"
msgstr "관계 편집"

msgid "Commands"
msgstr "명령"

msgid "(All Commands)"
msgstr "(모든 명령)"

#, fuzzy
msgid "To add a command to the toolbar simply select a category and drag the command out of this dialog box to the toolbar."
msgstr "도구막대에 명령을 추가하시려면 간단히 카테고리를 선택하고 이 다이얼로그 박스의 명령을 도구막대로 드래그하세요."

msgid "Edit f'(x)"
msgstr "f'(x) 편집"

msgid "Edit trendline"
msgstr "추세선 편집"

msgid "Categories:"
msgstr "카테고리:"

msgid ""
"The program seems to be stuck in an infinite loop.\n"
"If you cancel the operation the program will become unstable.\n"
"You should therefore save your data under a new name and restart the application."
msgstr ""

msgid "Thread is not responding"
msgstr ""

msgid "This Tip of the day can give you a lot of information about the program that most users don't know."
msgstr "이 오늘의 유용한 팁은 대부분의 사용자가 알지 못하는 프로그램에 대한 많은 정보를 제공합니다."

msgid "You can get help using Graph, report bugs and suggest future improvements at the web forum: <a href=\"http://forum.padowan.dk\">http://forum.padowan.dk</a>"
msgstr ""

msgid "You can customize the toolbar by right clicking on it and select 'Customize toolbar'."
msgstr "도구막대를 오른쪽 클릭하여 '도구막대 사용자 정의'를 선택해서 고칠 수 있습니다."

msgid "Instead of deleting a function, you can make it invisible by removing the check mark for the item in the function list."
msgstr "함수를 삭제하는 대신 함수 목록에서 항목에 대한 표시를 지워 안보이게 할 수 있다."

msgid "You can paste images into a text label."
msgstr "텍스트 제목으로 이미지 붙여넣기."

msgid "Text labels can contain any kind of OLE objects, for example Microsoft Equation. When editing a label right click in the editing area and select 'Insert object'."
msgstr "텍스트 제목은 Microsoft Equation같은 OLE 객체를 포함할 수 있습니다. 제목을 편집할 때 편집영역에서 오른쪽 클릭하여 '객체 삽입'을 선택합니다."

msgid "You can export points from a point series to a file that can be read by other programs, for example Microsoft Excel. When editing the point series select the points, right click and choose 'Export to file'."
msgstr "포인트 시리즈에서 Microsoft Excel과 같은 다른 프로그램으로 읽을 수 있는 파일로 점들을 내보내기 할 수 있습니다. 포인트 시리지를 편집할 때 점들을 선택하고, 오른쪽 클릭해서 '파일로 내보내기'를 선택하세요."

msgid "A vertical line at x=5 can be drawn as the parametric function x(t)=5, y(t)=t or as the relation x=5."
msgstr "x=5에서의 수직선은 모수함수 x(t)=5, y(t)=t 또는 관계 x=5 처럼 그려집니다."

msgid "You can use Zoom|Square to make the axes look equally scaled. This is especially useful when drawing circles and similar functions."
msgstr "축 모양을 같은 크기로 만들려면 확대/축소|정사각형을 사용해야 합니다. 원과 같은 함수를 그릴 때 특히 유용합니다."

msgid "You can find a list of all available functions in the help."
msgstr "도움말에서 모든 사용가능한 함수 목록을 발견하실 수 있습니다."

msgid "You can combine two functions to one using 'if'. For example the function f(x)=x for x<1 and f(x)=x^2 for x>=1 can be written as f(x)=if(x<1, x, x^2)."
msgstr "두개의 함수를 'if'를 이용해 하나로 결합시킬 수 있습니다. 예)  x<1 조건에서의 f(x)=x와 x>=1 조건에서의 f(x)=x^2 는 f(x)=if(x<1, x, x^2)로 쓸 수 있습니다."

msgid "You can import the contents of another Graph file into the current coordinate system using 'File|Import|Graph file'."
msgstr "'파일|불러오기|Graph 파일'을 이용하여 현재 좌표계에 다른 Graph 파일의 내용을 불러올 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid "If you check 'Save as default' in the Axes dialog the current settings will be used as default when creating new coordinate systems."
msgstr "축 대화창에서 '기본값으로 저장'을 체크하면 새파일을 생성할 때 현재의 설정이 기본값으로 사용됩니다."

msgid "While you hold down the Ctrl key, you can use the arrow keys to move the system."
msgstr "Ctrk키를 누르고, 방향키로 계를 이동시킬 수 있습니다."

msgid "While you hold down the Ctrl key, you can use the + and - keys to zoom in and out."
msgstr "Ctrl키를 누르고 +, -키로 확대 축소할 수 있습니다."

msgid "You can use the scroll button on your mouse to zoom in and out at the position of the mouse cursor."
msgstr "마우스의 스크롤 버튼을 사용하여 마우스 커서의 위치에서 확대/축소할 수 있습니다"

msgid "If you don't want an item shown in the legend, you can right click on the item in the function list and deselect 'Show in legend'."
msgstr "범례에 항목이 보이는 것을 원하지 않으면, 함수 목록의 항목에 오른쪽 틀릭한 후 '범례 보이기'를 해제하면 됩니다."

msgid "If you want the axes shown to the left and bottom of the image, you can choose Axes style as Boxed in the Settings tab of the Axes dialog."
msgstr "축을 이미지의 왼쪽 아래에 보이려면, 축 대화창의 설정탭에서 축 종류를 사각형을 선택하면 됩니다."

msgid "Graph can save the shown coordinate system in five different image formats: bmp, emf, png, jpg and pdf."
msgstr "Graph는 보이는 좌표계를 다섯가지 다른 이미지 형식으로 저장할 수 있습니다: bmp, emf, png, jpg, pdf."

#, fuzzy
msgid "You can use 'Edit|Copy image' to copy the coordinate system and paste it into another program, for example, Microsoft Word. Later you can usually edit the image in Graph by double clicking on it in the other program."
msgstr "'편집|이미지 복사'를 사용하여 클립보드로 좌표계를 복사하여 다른 프로그램에 붙여넣기 하실 수 있습니다."

msgid "You can open a saved grf-file in a new instance of the program by double clicking on it in Explorer."
msgstr "탐색기에서 저장된 grf-파일을 더블클릭하여 프로그램의 새로운 예제로 열 수 있습니다."

msgid "You can drag a grf-file from explorer into an open instance of Graph to open the file."
msgstr "파일을 열기위해 탐색기에서 열려진 Graph창으로 grf-파일을 드래그 할 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid "Graph will remember the size of the main window between executions. This can be disabled from the Options dialog."
msgstr "Graph는 실행 중에 메인 창의 크기와 위치를 기억합니다. 옵션창에서 제거할 수 있습니다."

msgid "Calc|Table can be used to create a table with evaluation values for a function."
msgstr "계산|테이블은 함수를 위한 검토값인 테이블을 생성하는데 사용됩니다."

msgid "A part or the whole evaluation table can be exported to a file by right clicking and selecting 'Export to file'. It can afterwards be opened in other programs like Microsoft Excel."
msgstr "계산 테이블의 일부 또는 전체는 오른쪽 클릭후 '파일로 내보내기'를 선택하여 파일로 내보낼 수 있습니다. 그후 Microsoft Excel과 같은 다른 프로그램에서  열 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid "Data from the evaluation table can be copied to another program like Microsoft Excel."
msgstr "검토 테이블에서의 데이터는 Microsoft Excel과 같은 다른 프로그램에 클립보드를 사용하여 복사할 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid "The data points in a point series can be copied to and from other programs like Microsoft Excel."
msgstr "포인트 시리즈의 데이터 점들은 클립보드를 통해 Microsoft Excel같은 다른 프로그램에 복사될 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid "Elements as functions, point series, etc. can be copied from one instance of the program to another using Edit|Copy."
msgstr "함수는 프로그램에서 편집|복사를 사용하여 클립보드를 통해 다른 곳에 복사될 수 있습니다."

msgid "You can always undo the last thing you did using Edit|Undo."
msgstr "편집|되돌리기를 사용해 마지막 명령을 되돌릴 수 있습니다."

msgid "If you used Edit|Undo by mistake, you can use Edit|Redo to redo what you have undone."
msgstr "실수로 편집|되돌리기를 사용했다면, 완료하지 못한 것을 다시하기 위해 편집|다시하기를 사용할 수 있습니다."

msgid "In the Axes dialog you can add a title to the coordinate system."
msgstr "축 대화창에서 좌표계에 대한 제목을 추가할 수 있습니다."

msgid "You can import point series from files saved by other programs, like Microsoft Excel."
msgstr "마이크로소프트 엑셀과 같은 다른 프로그램에 의해 저장되어진 파일로부터 포인트 시리즈를 불어오기 할 수 있습니다. "

#, fuzzy
msgid "When inserting a point series, you can copy data from programs like Microsoft Excel, and paste the data into the grid in Graph."
msgstr "포인트 시리즈를 삽입할 때 Microsoft Excel과 같은 프로그램에서 데이터를 복사하여, Graph의 격자에 데이터를 붙여넣기 할 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid "You can use 'Zoom|Fit all' to change the coordinate system so all functions and point series are visible."
msgstr "모든 점이 보이게 좌표계를 변경하려면 '확대/축소|모든 점'을 사용할 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid "You can use Zoom|Fit to change the coordinate system to show all parts of the selected function or point series."
msgstr "선택된 함수나 포인트 시리즈를 보이기 위해 좌표계를 변경하려면 확대/축소|맞춤을 사용할 수 있습니다."

msgid "When you hold down the Shift key you can drag the coordinate system around with the mouse."
msgstr "Shift키를 누른 상태에서 마우스로 좌표계를 드래그 할 수 있습니다."

msgid "You can use Calc|Evaluate to find intersections between functions, crossings with the axes and extremum points."
msgstr "계산|검토를 사용하여 함수간에 교점, 극점, 교차선을 찾을 수 있습니다."

msgid "When a point series is selected you can add points to it by clicking on the image while you hold down the Ctrl key."
msgstr "포인트 시리즈가 선택되었을 때 Ctrl키를 누른 상태에서 이미지를 클릭하면 점을 추가할 수 있습니다."

msgid "You can use a relation to plot any inequality, for example sin(x^2) < cos(y^2)"
msgstr "어떠한 부등식을 표시하기 위해 관계를 사용할 수 있습니다. 예) sin(x^2) < cos(y^2)"

msgid "You can use a relation to plot any equation, for example x*sin x = y*cos y"
msgstr "어떠한 방정식을 표시하기 위해 관계를 사용할 수 있습니다. 예) x*sin x = y*cos y"

msgid "Elements (functions, shadings, labels, relations, etc.) are drawn in the same order they appear in the function list to the left."
msgstr "요소(함수, 무늬채우기, 제목, 관계 등.)는 함수 목록에서 왼쪽에 나타나는 같은 순서로 그려집니다."

msgid "You can move the selected element in the function list either by dragging it with the mouse or with the arrow up/down keys while ALT is held down."
msgstr "함수 목록에서 선택되어진 요소는 마우스로 드래그하거나 ALT키를 누른 상태에서 방향키 ↑/↓로 이동할 수 있습니다."

msgid "You can show functions and other elements behind the axes by moving the element above the axes in the function list to the left. To move shadings and tangents you will have to move the functions they are attached to."
msgstr "왼쪽의 함수 목록에서 축 위에 있는 요소을 옮겨 축 뒤로 함수와 다른 요소를 볼 수 있습니다. 무늬와 접선을 옮기려면 연결된 함수를 이동해야 합니다."

msgid "Custom text labels may be attached to the axes by right clicking on the label and selecting a placement from the context menu."
msgstr "사용자 텍스트 제목은 제목을 오른쪽 클릭하여 축에 붙일 수 있으며 전후관계 메뉴에서 위치를 선택할 수 있습니다."

msgid "The legend may be moved freely with the mouse or attached to one of the corners by right clicking on the legend and choose a placement from the context menu."
msgstr "범례는 마우스로 자유롭게 이동시키거나, 범례를 오른쪽 클릭하여 구석의 하나로 연결할 수 있습니다. 전후관계 메뉴에서 위치를 선택하세요."

msgid "As an alternative to Transparent, you can choose a custom background color for labels. This is especially useful for labels drawn over shadings."
msgstr "투명하게 하는 대안은 제목을 위한 사용자 배경색상을 선택하는 겁니다. 이것은 무늬채우기 위에 제목을 사용할 때 유용합니다."

msgid "In most places like point series, axes settings, function ranges, etc., you can use expressions like pi/4 instead of numbers."
msgstr "포인트 시리즈, 축 설정, 함수 범위등과 같은 대부분의 경우 숫자 대신  pi/4와 같은 표현식을 사용할 수 있습니다."

msgid "You can create your own custom constants under Function|Custom functions for use in functions, point series, etc. For example g=9.80665, R=8.31"
msgstr "함수, 포인트 시리즈 등에 사용할 자신만의 사용자 상수를 함수|사용자 함수에서 만들 수 있습니다. 예) g=9.80665, R=8.31"

msgid "You can create your own custom functions under Function|Custom functions for use in plotting functions, relations, etc. For example sinc(x)=if(x=0, 0, sin(x)/x)"
msgstr "함수, 관계등을 그리는 데 사용되는 자신의 사용자 함수를 함수/사용자 함수에서  생성할 수 있습니다. 예) sinc(x)=if(x=0, 0, sin(x)/x)"

msgid "In the Save as image dialog there is an Option button you can use to specify the image resolution. This is especially useful if you want a high resolution image."
msgstr "이미지로 저장 다이얼로그에는 이미지 해상도를 정의할 수 있는 옵션 버튼이 있습니다. 고해상도 이미지를 원할 때 유용합니다."

msgid "Point series can have arrows as markers. A point series with arrows as markers and lines between the points can be used to show vectors."
msgstr "포인트 시리즈는 표시처럼 화살표를 가질 수 있습니다. 표시처럼 화살표를 포함한 포인트 시리즈와 점들간의 선들은 벡터를 보이기 위해 사용됩니다."

msgid "Insert symbol"
msgstr "심볼 삽입"

msgid "Subset:"
msgstr "부분집합:"

msgid "Insert"
msgstr "삽입"

msgid "Select color"
msgstr "색상 선택"

msgid "Customize"
msgstr "사용자 정의"

msgid "Description"
msgstr "설명"

#, fuzzy
msgid "Cannot open clipboard: %s"
msgstr "클립보드 열 수 없음"

msgid "There is no default printer currently selected."
msgstr ""

msgid "Install for all users"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Examples"
msgstr "사용예"

msgid "Local"
msgstr "국소"

msgid "Global"
msgstr "전체"

#. PrintFrm..Caption
msgid "Print"
msgstr "인쇄"

#. PrintFrm..Label6..Caption
msgid "Scale:"
msgstr "배율:"

#. PrintFrm..GroupBox1..Caption
msgid "Printer"
msgstr "프린터"

#. PrintFrm..GroupBox1..Label7..Caption
msgid "Type:"
msgstr "종류:"

#. PrintFrm..GroupBox1..Label8..Caption
msgid "Where:"
msgstr "위치:"

#. PrintFrm..GroupBox1..Label9..Caption
msgid "Comment:"
msgstr "설명:"

#. PrintFrm..GroupBox1..ComboBox1....Hint
msgid "Select the printer to use. The Properties button may be used to change more advanced settings for the printer."
msgstr "사용할 프린터 선택. 속성버튼은 프린터에 대한 고급 설정을 변경할 때 사용됩니다."

#. PrintFrm..RadioGroup2....Hint
msgid "Select to print in color (or grayscale if your printer is not a color printer) or convert all colors to black."
msgstr "인쇄할 색상 선택(당신의 프린터가 컬러 프린터가 아닌 경우 그레이스케일) 또는 모든 색상을 검정색으로 전환."

#. PrintFrm..RadioGroup2..Caption
msgid "Print output"
msgstr "프린트 출력"

#. PrintFrm..RadioGroup2....Items.Strings
msgid "Color"
msgstr "색상"

#. PrintFrm..RadioGroup2....Items.Strings
msgid "Black && white"
msgstr "흑백"

#. PrintFrm..GroupBox2..Caption
msgid "Position (millimeters)"
msgstr "위치 (밀리미터)"

#. PrintFrm..GroupBox2..Label3..Caption
msgid "Left margin:"
msgstr "왼쪽 여백:"

#. PrintFrm..GroupBox2..Label4..Caption
msgid "Top margin:"
msgstr "위 여백:"

#. PrintFrm..GroupBox2..CheckBox1..Hint
#, fuzzy
msgid "Center the printing area on the page."
msgstr "페이지에 이미지 위치 입력."

#. PrintFrm..GroupBox2..CheckBox1..Caption
msgid "Center on page"
msgstr "페이지 중앙"

#. PrintFrm..GroupBox2..Edit1....Hint
#. PrintFrm..GroupBox2..Edit2....Hint
msgid "Specify the printing area of the page. The printer will print only within these margins."
msgstr ""

#. PrintFrm..GroupBox3..Label5..Caption
msgid "Number of copies:"
msgstr "인쇄 매수:"

#. PrintFrm..GroupBox3..Edit3..Hint
msgid "Choose number of copies to print."
msgstr "인쇄 매수 선택. "

#. PrintFrm..Edit4..Hint
msgid "Enter percent of original size."
msgstr "원본 크기의 퍼센트 입력."

#~ msgid "Associate *.grf files with Graph."
#~ msgstr "Graph로 *.grf 파일 연결."

#~ msgid "Associate .grf files"
#~ msgstr ".grf 파일 연결"

#, fuzzy
#~ msgid "Integral"
#~ msgstr "인터넷"

#, fuzzy
#~ msgid "Calculate definite integral"
#~ msgstr "테이블 계산"

#, fuzzy
#~ msgid "Integrate"
#~ msgstr "인터넷"

#~ msgid "Area or length of path calculated for the given range using Simpson's formula."
#~ msgstr "Simpson 공식을 이용하여 주어진 범위에 대해 계산되어진 면적 또는 경로의 길이."

#~ msgid "Extremum"
#~ msgstr "극값"

#~ msgid "Saves the coordinate system as a new name."
#~ msgstr "새이름으로 좌표계 저장."

#~ msgid "Saves a copy of the current coordinate system."
#~ msgstr "현재 좌표계를 다른 이름으로 저장."

#~ msgid "Zoom in."
#~ msgstr "확대."

#~ msgid "Zoom out."
#~ msgstr "축소."

#~ msgid "Ctrl+Shift+Up"
#~ msgstr "Ctrl+Shift+Up"

#~ msgid "Ctrl+Shift+Down"
#~ msgstr "Ctrl+Shift+Down"

#~ msgid "Ctrl+Shift+Left"
#~ msgstr "Ctrl+Shift+Left"

#~ msgid "Ctrl+Shift+Right"
#~ msgstr "Ctrl+Shift+Right"

#~ msgid "Calculates the area under the path of the selected function."
#~ msgstr "선택된 함수의 경로 아래의 면적 계산."

#~ msgid "About Graph..."
#~ msgstr "Graph에 대하여..."

#~ msgid "Zoom in on the x-axis only."
#~ msgstr "x-축만 축소."

#~ msgid "Zoom out on the x-axis only."
#~ msgstr "x-축만 확대."

#~ msgid "Zoom in on the y-axis only."
#~ msgstr "y-축만 축소."

#~ msgid "Zoom out on the y-axis only."
#~ msgstr "y-축만 확대."

#~ msgid "Custom functions..."
#~ msgstr "사용자 함수..."

#~ msgid "Insert an OLE object such as a drawing or an equation."
#~ msgstr "그림이나 방정식 같은 OLE 객체를 삽입."

#~ msgid "Show the f''(x) column in the table."
#~ msgstr "테이블에 f''(x)열 보이기."

#~ msgid "Mark end of range"
#~ msgstr "범위의 끝 표시"

#~ msgid "Mark the start of the shading with a line."
#~ msgstr "선으로 된 무늬의 시작 표시."

#~ msgid "Mark start of range"
#~ msgstr "범위의 시작 표시"

#~ msgid "Open the file %s."
#~ msgstr "%s 파일 열기."

#~ msgid "Text [*.txt; *.csv]|*.txt;*.csv|All files [*.*]|*.*"
#~ msgstr "텍스트 [*.txt; *.csv]|*.txt;*.csv|모든 파일 [*.*]|*.*"

#~ msgid "The server responded with the message '%s'"
#~ msgstr "서버는 메세지 '%s'로 응답했습니다"

#~ msgid "Protocol reply error %s"
#~ msgstr "프로토콜 응답 에러 %s"

#~ msgid "You can send suggestions for future versions, bug reports and comments to graph@padowan.dk"
#~ msgstr "차기 버젼에 대한 제안, 버그 리포트, 댓글을 graph@padowan.dk로 전송할 수 있습니다."

#~ msgid "Select to place the image on the middle of the page."
#~ msgstr "페이지의 중앙에 이미지 배치 선택."

#~ msgid "This is the functions second derivative evaluated for the entered value."
#~ msgstr "입력된 값에 대해 함수의 두번째 도함수를 구합니다."

#~ msgid "Write coordinate system and functions to a file."
#~ msgstr "파일에 좌표계와 함수 쓰기."

#~ msgid "Zoom to standard coordinates."
#~ msgstr "표준좌표계로 확대/축소."

#~ msgid "Go to home page"
#~ msgstr "홈페이지로 가기"

#~ msgid "All points"
#~ msgstr "모든 점"

#~ msgid "Zoom as much as all points are visible."
#~ msgstr "모든 점이 보일 정도로 확대/축소."

#~ msgid "Image information"
#~ msgstr "이미지 정보"
